[
    {
        "questionStem": "社会主义在曲折中探索前进，社会主义在若干国家的严重挫折中改变了资产阶级必然灭亡的命运。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006671278309376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义政党的领导是实现工人阶级历史使命的根本保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006671236366336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义社会是自由王国状态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006671324446720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义基本原理，是马克思主义理论体系中最基本、最核心的内容，是对马克思主义的立场、观点和方法的集中概括。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006669395066880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，人的发展是全面的发展，“全面”指的就是体力和智力得到发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006679268458496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在实际工作中坚持马克思主义认识论的基本原理，就是要坚持社会存在决定社会意识的理论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832861613522944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "所谓原始积累只不过是生产者和生产资料分离的历史过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858853670912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "革命性是马克思主义的内在品质，是马克思主义的人民性、实践性和发展性的应者之义和必然要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861722574848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的发展表明，社会主义的实践只有在落后国家才能进行。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832860594307072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法对必然性和偶然性的认识是必然性意义重大，偶然性可以忽略不计。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857725403136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义的灭亡和共产主义的胜利是同样不可避免的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860292317184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义的鲜明特征，如果用一句话来概括就是科学性与革命性的统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861953261568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "拜金主义是商品拜物教观念的集中体现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858916585472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为：物质和意识的关系是“物质决定意识，意识完全受物质制约、影响和作用”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857649905664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，劳动不再是单纯的谋生手段，而成为生活的第一需要，成为人生快乐的巨大源泉，成为个人的自我实现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860095184896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“是就是，不是就不是；除此之外，都是鬼话”，这在西方社会算是一句名言，虽然渊源久远，但许多人至今将其作为口头禅。处理简单日常事物时，执这种观点无可厚非。作为哲学观点，它",
        "option": [
            "坚持了辩证的否定观",
            "执着于形而上学否定观",
            "认为不能肯定一切或者否定一切",
            "在肯定中看到否定，在否定中看到肯定"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673077665792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思把商品转换成货币称为“商品的惊险的跳跃”，这个跳跃如果不成功，摔坏的不是商品，但一定是商品的占有者。这是因为只有商品变为货币",
        "option": [
            "货币才能转化为资本",
            "价值才能转化为使用价值",
            "抽象劳动才能转化为具体劳动",
            "私人劳动才能转化为社会劳动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006677230026752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义的经济危机，从实质来说",
        "option": [
            "生产绝对过剩的危机",
            "生产相对过剩的危机",
            "生产不足",
            "买卖脱节"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006675975929856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "凝结在商品中的无差别的一般人类劳动是",
        "option": [
            "体力劳动",
            "具体劳动",
            "抽象劳动",
            "脑力劳动"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006677016117248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主的本质和核心是",
        "option": [
            "解放和发展生产力",
            "消灭剥削和压迫",
            "人民当家作主",
            "促进人的自由全面发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006670670135296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“社会一旦有技术上的需要，则这种需要就会比十所大学更能把科学推向前进。”这段话表明",
        "option": [
            "实践创造了认识的必要条件",
            "实践沟通了主客体之间的联系",
            "实践是认识发展的动力",
            "实践提供了认识的物质手段"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006673992024064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法包括主观辩证法与客观辩证法，二者的关系是",
        "option": [
            "抽象与具体的关系",
            "反映与被反映的关系",
            "唯心主义与唯物主义的关系",
            "唯物主义与形而上学的关系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673165746176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁说：“如果社会主义在经济上尚未成熟，任何起义也创造不出社会主义来”。这就是说",
        "option": [
            "社会主义革命只能在经济发达的国家发生和取得胜利",
            "社会主义革命需要一定的物质前提",
            "只能靠经济力量去实现社会主义",
            "社会主义革命能够在资本主义内部自发产生"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006670011629568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动力商品的价值是由",
        "option": [
            "劳动者为资本家创造的剩余价值决定的",
            "劳动者的劳动强度和熟练程度决定的",
            "生产劳动力商品的社会必要劳动时间决定的",
            "劳动者劳动时间的长短决定的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858388103168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会意识的本质特点在于",
        "option": [
            "它是社会存在的反映，具有相对独立性",
            "它是全社会人的共同意识",
            "它具有鲜明的阶级性",
            "它是独立于社会存在之外的精神实体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859847720960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义社会的基本分配原则是",
        "option": [
            "等量资金领取等量产品的按资分配原则",
            "等量劳动领取等量产品的按劳分配原则",
            "等量知识领取等量产品的按知分配原则",
            "各尽所能、各取所需的按需分配原则"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832860523003904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑由两部分组成",
        "option": [
            "政治法律制度与军队警察等",
            "生产关系和政治制度",
            "政权和政治法律制度",
            "政治上层建筑和思想上层建筑"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859650588672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人与世界相互作用的中介是",
        "option": [
            "自然界",
            "人类社会",
            "精神",
            "实践"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857180143616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辨别一种认识是不是真理的关键是看它",
        "option": [
            "是不是被大多数人所接受",
            "是不是反映客观事物的本质和规律",
            "是不是具有绝对性",
            "是不是能够满足人的需要"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861168926720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理和谬误的根本区别就在于",
        "option": [
            "是否被大多数人所接受或同意",
            "主观与客观是否相符合、相一致",
            "是否能够满足人们的需要",
            "是否能够激励人和影响人"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832860992765952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "各尽所能，按需分配是",
        "option": [
            "原始社会的分配方式",
            "阶级社会的分配方式",
            "社会主义社会的分配方式",
            "共产主义社会的分配方式"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832860229402624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理是",
        "option": [
            "被大多数人普遍认同的意见",
            "客观事物及其规律",
            "人们有用的观点或理论",
            "人们对客观事物及其规律的认识"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861177315328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质资料的生产方式包括",
        "option": [
            "劳动者和劳动工具两个方面",
            "劳动资料和劳动对象两个方面",
            "生产力和生产关系两个方面",
            "生产关系和生资料两个方面"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859180826624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，人的价值在于",
        "option": [
            "个人对社会的贡献和社会对个人的尊重",
            "个人的自我创造和自我实现",
            "个人的自由选择和自由发展",
            "个人主体性的增强和摆脱社会的约束"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859482816512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对“劳动是财富之父，土地是财富之母”这句话的正确解释是",
        "option": [
            "劳动和土地都是价值的源泉",
            "劳动创造使用价值，土地形成价值",
            "劳动是创造价值的外部条件，土地是价值的真正源泉",
            "劳动必须和自然物相结合才能创造出物质财富"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858518126592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "与第二次世界大战之前的资本主义相比，当代资本主义生产关系中的社会阶层、阶级结构发生了许多新的变化，主要表现在",
        "option": [
            "高级职业经理成为资本主义社会大公司经营活动的实际控制者",
            "资本家由从前的直接生产经营者变成了以剪息票为生的食利者",
            "职工持股和参与决策使得劳动者成为资本家集团的重要力量",
            "知识型和服务型劳动者数量随科技革命不断深入而持续地增加"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1795006677792063488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界正处在新科技革命和产业革命的交汇点以机器人技术为代表的科技产业发展十分迅速。机器人在生产过程中的广泛使用，使资本有机构成为断提高。然而就一般意义而言，资本有机构成的提高实际上是",
        "option": [
            "一个社会增长财富和消除贫困的根本途径",
            "不以人的意志为转移的一般趋势",
            "社会产生相对过剩人口的一个重要原因",
            "由资本的本性决定的"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1795006677578153984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "时势造英雄”和英雄造时势",
        "option": [
            "是两种根本对立的观点",
            "这两种观点是互相补充的",
            "前者是历史唯物主义，后者是历史唯心主义",
            "前者是科学历史观，后者是唯心史观",
            "前者是唯心史观，后者是唯物史观"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1795006675845906432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑对经济基础的能动作用在于",
        "option": [
            "它为自己的经济基础服务",
            "它要促进自己经济基础的形成、巩固和发展",
            "它要排除自己经济基础的对立物",
            "它决定自己所服务的经济基础的性质",
            "它决定自己所服务的经济基础的水平"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1795006675762020352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的功绩是",
        "option": [
            "对资本主义的弊病进行了深刻的揭露和猛烈的抨击",
            "揭示了资本主义灭亡、社会主义胜利的客观规律",
            "对未来社会作出了天才的设想",
            "找到了变革社会的革命力量"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1795006677917892608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动力成为商品的基本条件是",
        "option": [
            "社会分工的存在",
            "劳动者是自由的人",
            "劳动者一无所有",
            "市场范围的扩大"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1795009533056122880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证唯物主义认识论与旧唯物主义认识论的区别表现在",
        "option": [
            "是否承认认识是主观对客观世界的反映",
            "是否承认实践对认识的决定作用",
            "是否承认认识是摹写与创造的统一",
            "是否承认认识是一个辩证发展过程"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832860833382400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义诞生时，资本主义的发展已经经历过",
        "option": [
            "14世纪末至15世纪初，资本主义生产关系在西欧封建社会内部孕育",
            "18世纪60年代至19世纪30年代末，资本主义工业革命推动资本主义社会生产力发展",
            "多次经济危机，给资本主义世界造成极大破坏",
            "十月革命胜利，建立了第一个社会主义国家"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832861793878016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人们对一个复杂事物的认识，往往不是一次完成的，而是需要经过实践、认识、再实践、再认识的多次反复才能完成。这是因为",
        "option": [
            "人们的认识受到客观事物发展过程的限制",
            "人们的认识受到一定社会历史条件的限制",
            "人们的认识受到科学技术水平和认识工具的限制",
            "人们一次性的认识往往是错误的认识"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832860812410880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法与形而上学的对立表现在",
        "option": [
            "联系的观点与孤立的观点",
            "发展的观点与静止的观点",
            "承认规律的客观性与承认规律的主观性",
            "主张矛盾是事物发展的源泉和动力与否认矛盾的观点"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832856450334720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从历史发展的主体选择的角度看，中国人民走上社会主义道路，其原因在于",
        "option": [
            "社会主义符合中国人民的根本利益要求",
            "俄国十月革命对中国人民的历史启示",
            "中国共产党对于历史必然性及本国国情的正确把握",
            "历史进程中并无多种道路可供选择"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832859264712704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思曾经说过“如果现象形态和事物的本质会直接合二为一，一切科学就都成为多余的了。”这个论断表明",
        "option": [
            "现象和本质是有区别的",
            "现象是由本质决定的",
            "科学的任务在于透过现象看本质",
            "现象和本质没有同一性，现象不能反映本质"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1738832856324505600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“批判的武器当然不能代替武器的批判，物质的力量只能用物质的力量来摧毁，理论一经群众掌握，也会变成物质力量。”这一论断的哲学思想是",
        "option": [
            "理论对实践具有指导作用",
            "理论不能代替实践",
            "理论本身就是物质的力量",
            "理论的作用可以通过实践表现出来"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832860799827968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪些说法中体现矛盾特殊性原理的有",
        "option": [
            "对症下药，量体裁衣",
            "因地制宜，因材施教",
            "物极必反，相反相成",
            "知己知彼，百战不殆"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1738832856416780288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列各项属于社会革命的是",
        "option": [
            "新兴封建主阶级推翻没落奴隶主阶级统治的斗争",
            "新兴资产阶级推翻没落封建主阶级的斗争",
            "各个封建王朝的兴衰更替",
            "无产阶级推翻资产阶级统治的斗争"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832859298267136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实现____，是马克思主义追求的根本价值目标,也是共产主义社会的根本特征。",
        "option": "",
        "answer": "人的自由而全面的发展",
        "id": "1795003450635845632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在经济全球化进程中，____得以在更大的范围内进行，资金、技术等生产要素可以在国际社会流动和优化配置，由此带来巨大的分工利益，推动世界生产力的发展。",
        "option": "",
        "answer": "社会分工",
        "id": "1795003449650184192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断利润主要是通过垄断组织制定的____来实现的。",
        "option": "",
        "answer": "垄断价格",
        "id": "1795003449859899392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "单从真理的____看，真理的表现又是多样的。",
        "option": "",
        "answer": "主观形式",
        "id": "1781197122926804992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产集中和资本集中是资本家追求____的结果。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1781197124168318976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指在生产不断发展、科技加速进步、社会分工和国际分工不断深化、生产的社会化和国际化程度不断提高的情况下，世界各国、各地区的经济活动越来越超出某一国家和地区的范围而相互联系、相互依存的过程。",
        "option": "",
        "answer": "经济全球化",
        "id": "1781197124315119616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪的三大科学发现，即____、能量守恒与转化定律、生物进化论，为马克思主义的产生提供了自然科学前提。",
        "option": "",
        "answer": "细胞学说",
        "id": "1781197121857257472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "坚定社会主义和共产主义理想信念，必须正确认识和把握____远大理想与____共同理想的关系。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义，中国特色社会主义",
        "id": "1781197125502107648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动创造的价值大于劳动力的价值，二者之间有一个差额，这个差额被资本家无偿占有，这个差额即增殖的价值，又称为____。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1781197124025712640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类意识是知、情、____的统一体。",
        "option": "",
        "answer": "意",
        "id": "1781197122230550528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证唯物主义和历史唯物主义是马克思主义的最重要的理论品质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006669441204224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，劳动不过是一种娱乐，一种消遣。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006679352344576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义最崇高的社会理想是与时俱进。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006669613170688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，国家将会消亡，也不存在各种各样的社会管理机构。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832860330065920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "产业资本循环顺次采取的三种职能形式是货币资本、生产资本、商品资本",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832859080163328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法的因果联系是指一切前后相继的现象之间的联系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857737986048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断资本主义的发展为向社会主义过渡准备了物质条件，主要表现在生产社会化、资本社会化、管理社会化等方面。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832857909952512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品的价值是由供求关系决定的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832858883031040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本是能够带来剩余价值的价值。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858803339264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动力成为商品，标志着简单商品生产发展到资本主义商品生产的新阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858841088000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义经济危机从实质上说就是生产相对过剩的危机。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832859004665856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思的劳动二重性理论为创立剩余价值理论奠定了基础。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858933362688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义“提供了启发工人觉悟的极为宝贵的材料”，但不具备",
        "option": [
            "科学的品格",
            "实践的力量",
            "现实的意义",
            "科学的和实践的品格"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006670363951104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质和意识的对立只有在非常有限的范围内才有绝对的意义，超过这个范围便是相对的了，这个范围是指",
        "option": [
            "物质和意识何者为第一性",
            "物质和意识是否具有统一性",
            "物质和意识何者更为重要",
            "物质和意识何者与社会生活的关系更密切"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006672628875264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理和谬误在一定条件下可以相互转化，这是因为",
        "option": [
            "真理和谬误没有确定的界限",
            "真理本身就含有谬误的因素",
            "真理都是具体的、有条件的，有一定适用范围",
            "真理和谬误的区别是主观随意的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006674210127872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "作为剩余价值的转化形式，利润率是",
        "option": [
            "剩余价值与不变资本的比率",
            "剩余价值与可变资本的比率",
            "剩余价值和预付总资本的比率",
            "剩余价值与利润的比率"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006676844150784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "刘禹锡“沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春”，这句诗所蕴含的哲理是",
        "option": [
            "矛盾是事物发展的动力",
            "事物是现象与本质的统一体",
            "事物的发展是量变与质变的统一",
            "新事物代替旧事物是事物发展的总趋势"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672716955648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中华民族最终走向共产主义的必由之路。",
        "option": [
            "中国式现代化",
            "中国特色社会主义道路",
            "社会主义市场经济",
            "跨越卡夫丁峡谷"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006678446374912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义再生产过程的实质是",
        "option": [
            "劳动过程和价值形成过程的统一",
            "劳动过程和价值增殖过程的统一",
            "物质资料再生产与资本主义生产关系再生产的统一",
            "物质资料再生产与劳动力再生产的统一"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006676932231168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "个别资本家首先提高劳动生产率获得的是()",
        "option": [
            "相对剩余价值",
            "绝对剩余价值",
            "超额剩余价值",
            "资本增值"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858023198720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "任何科学理论都不能穷尽真理，而只能在实践中不断开辟认识真理的道路。这说明",
        "option": [
            "真理具有客观性",
            "真理具有绝对性",
            "真理具有相对性",
            "真理具有全面性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861106012160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值评价活动中应该遵守的基本原则是()",
        "option": [
            "评价主体的需要和利益",
            "评价客体的属性和规律　",
            "权威机构的要求　",
            "人民群众的需要和利益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832860627861504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践是认识的基础表明",
        "option": [
            "每个人必须事事经过实践才能有认识",
            "只要坚持实践就一定能获得正确认识",
            "直接知识来自于实践，间接知识不来于自实践",
            "一切认识归根到底来自于实践"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861382836224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一种社会意识对社会存在反作用的大小主要取决于",
        "option": [
            "它实际掌握群众的广度和深度",
            "反映统治阶级利益的程度",
            "反映被统治阶级利益的程度",
            "它是否适应社会经济发展的水平"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859809972224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会意识形态诸形式中起主导作用的是",
        "option": [
            "政治法律思想",
            "道德规范",
            "文学艺术",
            "哲学思想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859835138048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从阶级属性上说，马克思主义理论是",
        "option": [
            "关于无产阶级解放、全人类解放和每个人自由而全面发展的学说，是无产阶级政党和社会主义国家的指导思想",
            "无产阶级争取人权的科学理论",
            "关于无产阶级斗争策略的学说",
            "关于无产阶级的基本理论、基本观点和基本方法的科学理论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861877764096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济产生和存在的条件",
        "option": [
            "自然经济的存在和发展",
            "社会化大生产和资本主义私有制",
            "社会化大生产和社会主义公有制",
            "社会分工和生产资料和产品属于不同所有者"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858639761408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“学而不思则罔”是指",
        "option": [
            "感性认识需要上升到理性认识",
            "理性认识需要上升到感性认识",
            "感性认识是对事物的正确反映",
            "理性认识是对事物的正确反映"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861328310272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "运动作为哲学范畴指的是",
        "option": [
            "一切事物的变化及其过程",
            "一切事物位置的移动",
            "一切事物在外力作用下的变化",
            "一切事物在时间作用下的变化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857331138560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级要使自己获得最终解放就必须",
        "option": [
            "让资产阶级变成无产阶级",
            "让无产阶级变成资产阶级",
            "让无产阶级变成统治阶级",
            "解放全人类"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832860548169728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "学习马克思主义理论，必须要分清哪些是",
        "option": [
            "必须长期坚持的马克思主义基本原理",
            "需要结合新的实际加以丰富发展的理论判断",
            "必须破除的对马克思主义错误的、教条式的理解",
            "必须澄清的附加在马克思主义名下的错误观点"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006669223100416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理的绝对性与相对性的关系表现在",
        "option": [
            "两者是彼此孤立的并存着的两种不同的真理",
            "两者是二者相互包含的",
            "真理的发展是由相对向绝对不断转化的无限过程",
            "两者是相互依存的"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1795006674637946880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "第二次世界大战后，资本主义发生变化的原因主要有以下几个方面",
        "option": [
            "科学技术革命和生产力的发展，是资本主义发生变化的根本推动力量",
            "工人阶级争取自身权利和利益的斗争，是推动资本主义发生变化的重要力量",
            "社会主义制度初步显示的优越性对资本主义产生了重要影响",
            "主张改良主义的政党对资本主义制度的改革，也对资本主义发生变化起到了重要作用"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006672062644224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "认识世界和改造世界是人类创造历史的两种基本活动。认识活动的任务",
        "option": [
            "不仅在于解释世界，更重要的在于为改造世界",
            "实现主观与客观的统一",
            "实现认识与实践的统一",
            "将认识世界和改造世界密切结合起来"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006674767970304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "形而上学唯物主义认识论是直观反映论，这是由于它",
        "option": [
            "离开实践考察认识问题",
            "背弃了物质第一性、意识第二性的原则",
            "否认思维和存在具有同一性",
            "不了解认识的辩证本性，离开辩证法来考察认识问题"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1795006674424037376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法认为，认识事物的基础是",
        "option": [
            "认识事物的质",
            "认识事物的量",
            "认识事物矛盾的特殊性",
            "认识事物的度"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1738832856395808768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义不是从天上掉下来的，而是()。",
        "option": [
            "在改革开放以来的伟大实践中得来的",
            "在中华人民共和国成立以来的持续探索中得来的",
            "在中国共产党成立以来领导人民进行伟大社会革命的实践中得来的",
            "在儒家文化传统的长期引领下得来的"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832859143077888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“感觉到了的东西，我们不能立刻理解它，只有理解了的东西，才能更深刻地感觉它”，这一观点说明",
        "option": [
            "感性认识对于认识事物的本质没有任何帮助",
            "感性认识具有局限性，有待于上升为理性认识",
            "感性认识是认识的初级阶段，理性认识是认识的高级阶段",
            "感性认识和理性认识是相互依存和渗透的"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832860787245056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义国家建设中遇到一系列困难和问题从而不能不具有长期性的原因是：",
        "option": [
            "生产力发展状况的制约。",
            "经济基础和上层建筑发展状况的制约。",
            "国际环境的严峻挑战。",
            "马克思主义政党对社会主义建设规律需要一个探索的过程。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860413952000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列观点正确反映了真理和价值关系的有",
        "option": [
            "追求真理和创造价值是人类两项既相互联系又相互区别的基本活动",
            "真理与价值相互贯通，互为前提",
            "真理与价值在发展中相互引导",
            "实践是真理和价值的共同的检验标准"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860678193152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“观念的东西不外是移入人脑并在人脑中改造过的物质的东西而已.”这一观点表明",
        "option": [
            "人脑是意识的源泉",
            "在意识中体现了主观和客观的统一",
            "观念的东西同物质的东西是具有同一性的",
            "反映者与被反映者是完全同一的"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738832856555192320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当代青年要积极投身新时代中国特色社会主义伟大事业，勇做担当民族复兴大任的____。",
        "option": "",
        "answer": "时代新人",
        "id": "1795003450757480448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义的本质属性。",
        "option": "",
        "answer": "人民性",
        "id": "1794956425210888192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是共产主义社会的初级阶段，它与共产主义社会具有根本性质上的一致性。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义社会",
        "id": "1795003450677788672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1848年2月，《____》发表，标志着马克思主义的公开问世。",
        "option": "",
        "answer": "共产党宣言",
        "id": "1781197121970503680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法本质上是批判的和____的。",
        "option": "",
        "answer": "革命",
        "id": "1781197122524151808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____社会是共产主义社会的初级阶段，它与共产主义社会具有根本性质上的一致性。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1781197125397250048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "认识的本质是主体在实践基础上对客体的____。",
        "option": "",
        "answer": "能动反映",
        "id": "1781197122742255616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会物质生活过程及其条件的主观反映。",
        "option": "",
        "answer": "社会意识",
        "id": "1781197123363012608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济，是“____”的对立物，是商品的生产、交换、出售的总和。",
        "option": "",
        "answer": "自然经济",
        "id": "1795003450270941184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会中没有分工。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006679310401536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "第二次世界大战后，由于多种社会因素的影响，资本主义发生了一系列变化。其中有些变化具有创新性和进步性，促进了社会的相对繁荣。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006672192667648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义首先在经济文化相对落后的国家取得胜利的原因是经济文化相对落后的国家实行无产阶级专政。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006671194423296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会就是人们共同拥有一切社会财产的社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006679100686336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义社会实现了“各尽所能，按劳分配”的原则，第一次以人的劳动而不是特权或资本作为分配的标准，这是一个巨大的历史进步，但它仍有其历史的局限性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006679184572416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本不是一种物，而是一种以物为中介的人和人之间的社会关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858828505088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义最崇高的社会理想是实现人权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832861928095744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产力是社会历史发展的根本动力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832860032270336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义必然为社会主义所代替，意味着资本主义社会将在短期内自行消亡。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857930924032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "正确地发挥意识能动作用的客观前提是个人积极性的充分调动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857662488576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "任何英雄人物的历史作用都不能超出他们所处历史条件所许可的范围。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860082601984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式的失败，就是社会主义的失败。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832860355231744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东说：“马克思主义哲学认为十分重要的问题，不在于懂得了客观世界的规律性，因而能够解释世界，而在于拿了这种对于客观规律性的认识去能动地改造世界。”这段话强调的是认识的任务不仅在于解释世界，更重要的是改造世界。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861588357120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“不想当元帅的士兵不是好士兵”是一句众所周知的格言。在现实生活中，好士兵为数众多，其中想当元帅的也不在少数，但士兵真的成为元帅的却是凤毛麟角。因此，想当元帅的士兵成为元帅具有",
        "option": [
            "现实性",
            "不可能性",
            "抽象的可能性",
            "现实的可能性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006673123803136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义国家资本输出的根本目的是",
        "option": [
            "获得高额利润",
            "帮助落后国家",
            "替代商品输出",
            "达到政治目的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006671366389760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "通货膨胀的迹象是",
        "option": [
            "货币供应量增长速度增加，物价普遍上涨",
            "货币供应量增长速度下降，物价持续下降",
            "货币供应量增长速度增加，物价持续下降",
            "货币供应量增长速度下降，物价普遍上涨"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006675892043776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "货币能够执行价值尺度的功能，因为货币",
        "option": [
            "有特殊的使用价值",
            "是商品交换的媒介",
            "自身也有价值",
            "可作为支付手段"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006677188083712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在决定资本主义社会劳动价值的因素中，对各因素有影响和渗透作用的是",
        "option": [
            "维持生存的生活资料的价值",
            "延续和养育后代所需的费用",
            "历史和道德因素",
            "教育和培训的费用"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006675933986816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类区别于动物的根本标志是",
        "option": [
            "制造使用工具",
            "具有宗教信仰",
            "具有语言文字",
            "具有思想意识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006675460030464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值规律的作用借助市场机制实现，市场机制的核心是",
        "option": [
            "供求机制",
            "价格机制",
            "竞争机制",
            "激励机制"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006676324057088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "把同质的事物区分开来的依据是",
        "option": [
            "事物的度",
            "事物的属性和量",
            "事物内在的规定性",
            "事物的特殊矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856651661312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "根据认识的发展规律，在认识的“熟知”与“真知”问题上的正确观点是",
        "option": [
            "熟知即真知",
            "熟知不等于真知",
            "熟知起源于真知",
            "熟知必然转化为真知"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861231841280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证唯物主义认为事物发展的规律是",
        "option": [
            "事物内在的本质的稳定的联系",
            "事物联系和发展的基本环节",
            "思维对事物本质的概括和反映",
            "用来整理感性材料的所谓形式"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856945262592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "我们认识和把握物质世界的本质和规律的前提是",
        "option": [
            "对哲学的正确理解",
            "对物质的正确理解",
            "对意识的正确理解",
            "对宇宙的正确理解"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857456967680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值评价活动中应该遵守的基本原则是",
        "option": [
            "评价主体的需要和利益",
            "评价客体的属性和规律",
            "权威机构的要求",
            "人民群众的需要和利益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832860929851392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法的总特征是",
        "option": [
            "共性和个性的观点",
            "对立统一的观点",
            "联系和发展的观点",
            "有限和无限的观点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857167560704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯说“人的智力是按人如何学会改造自然界而发展的”，这句话说明",
        "option": [
            "人具有改造世界的能力",
            "人的认识具有主观能动性",
            "人的认识能力是不受限制的",
            "实践是认识发展的动力"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861408002048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理的绝对性是指",
        "option": [
            "真理不能继续发展",
            "真理的无条件性",
            "真理的运用不受条件限制",
            "真理不需要检验"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861055680512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "过分强调感性认识的作用，否认理性认识的重要性的观点，在哲学上属于",
        "option": [
            "唯理论学派",
            "经验论学派",
            "唯物主义阵营",
            "唯心主义阵营"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861487693824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "判断一种生产关系是否先进的根本标志是看它",
        "option": [
            "是生产资料私有制还是公有制",
            "是促进还是阻碍生产力的发展",
            "是社会化大生产还是个体小生产",
            "是自然经济还是市场经济"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859747057664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产关系所体现的是",
        "option": [
            "人与自然界的关系",
            "人与人的政治关系",
            "人与人的思想关系",
            "人与人的经济关系"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859709308928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说“一切现实的危机的最终原因始终是：群众贫穷和群众的消费收到限制，而与此对立，资本主义生产却竭力发展生产力，好像只有社会的绝对的消费能力才是生产力发展的界限。”这段论述表明",
        "option": [
            "社会的绝对的消费能力导致了经济危机的发生",
            "经济危机的发生根本上在于资本主义的基本矛盾",
            "资本积累与无限扩大生产也是经济危机发生的原因",
            "经济危机的发生与群众的贫穷及消费能力受到限制有关"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1795006677620097024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯说：“当我们深思熟虑地考察自然界或人类历史或我们自己的精神活动的时候，首先呈现在我们眼前的，是一幅由种种联系和相互作用无穷无尽地交织起来的画面。”这段话所包含的哲理是",
        "option": [
            "联系是客观世界的固有本性",
            "联系既是普遍的又是复杂多样的",
            "世界的普遍联系是世界物质统一性的内在体现",
            "联系的观点是唯物辩证法的基本观点和总特征之一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006673383849984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值的特性是",
        "option": [
            "客观性",
            "主体性",
            "社会历史性",
            "多维性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006674679889920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义的社会形态理论指出",
        "option": [
            "社会形态是具体的、历史的",
            "社会形态是有机的统一整体",
            "社会形态是永恒的不变的",
            "社会形态是超社会的、超历史的",
            "社会形态是由偶然因素所决定的"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1795006675803963392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "理论联系实际是学习马克思主义的根本方法。坚持理论联系实际必须反对的错误倾向有",
        "option": [
            "经验主义",
            "相对主义",
            "教条主义",
            "折衷主义"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1795006669353123840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下面关于生产商品的具体劳动和抽象劳动的描述错误的是",
        "option": [
            "不同劳动过程中的两个不同方面",
            "同一劳动过程中先后出现的两次劳动",
            "同一劳动过程的两个不同方面",
            "同一劳动过程的两个不同表达"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1795006677406187520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以下属于唯物史观基本原理的有",
        "option": [
            "人类社会的发展是自然的历史过程",
            "社会基本矛盾是社会发展的根本动力",
            "人民群众是历史的创造者",
            "社会存在决定社会意识，社会意识反作用于社会存在"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832859310850048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "绝对真理和相对真理是辩证的统一，表现在",
        "option": [
            "相对真理中包含着绝对真理的颗粒",
            "无数相对真理的总和构成绝对真理",
            "相对真理是向绝对真理转化的",
            "真理是一个由相对真理走向绝对真理的过程"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860715941888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "意识对物质的依赖性表现为",
        "option": [
            "意识是物质世界长期发展的产物",
            "意识是人脑的机能和属性",
            "意识是对物质世界的主观映像",
            "意识表达离不开语言"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832856483889152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "关于真理的标准，下列说法属于唯心主义观点的有",
        "option": [
            "多数人认为正确的就是真理",
            "有权人认为正确的就是真理",
            "能够满足人们需要的就是真理",
            "符合已被公认理论的就是真理"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860728524800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "尽管历史上罗马教廷把哥白尼的“日心说”当作“异端邪说”加以打击，但这既不能改变地球绕太阳运转的规律，也不能阻止人们接受“日心说”。这一事实说明",
        "option": [
            "客观规律不以人的意志为转移",
            "人在客观规律面前无能为力",
            "客观规律起作用是无条件的",
            "真理中包含着不依赖于人的客观内容"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832860690776064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指大资本吞并小资本，或由许多小资本合并而成大资本的过程，其结果是越来越多的资本为少数大资本家所支配。",
        "option": "",
        "answer": "资本集中",
        "id": "1795003449734070272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "广大青年要坚定不移听党话、跟党走，怀抱梦想又脚踏实地，敢想敢为又善作善成，立志做____、敢担当、能吃苦、肯奋斗的新时代好青年，让青春在全面建设社会主义现代化国家的火热实践中绽放绚丽之花。",
        "option": "",
        "answer": "有理想",
        "id": "1795003450715537408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1844年2月，马克思、恩格斯发表在《____》上的论文表明，他们完成了从唯心主义向唯物主义、从革命民主主义向共产主义的转变。",
        "option": "",
        "answer": "德法年鉴",
        "id": "1781197121895006208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质生活的生产方式制约着整个社会生活、政治生活和精神生活的过程。不是人们的意识决定人们的存在，相反，是人们的____决定人们的意识。",
        "option": "",
        "answer": "社会存在",
        "id": "1781197123220406272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，随着国家的消亡，人类第一次作为统一的社会而存在和发展，各民族和国家的历史发展为统一的____。",
        "option": "",
        "answer": "世界历史",
        "id": "1781197125208506368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在全世界实现共产主义，首先将取决于____国家的巩固和发展,取决于这些国家所经历的____建设的历史进程。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义，社会主义",
        "id": "1781197125468553216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一切从____出发是马克思主义认识论的根本要求。",
        "option": "",
        "answer": "实际",
        "id": "1781197123144908800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理的____性决定了真理的一元性。",
        "option": "",
        "answer": "客观",
        "id": "1781197122889056256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对____的信仰，是中国革命、建设、改革的强大精神动力。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1794956425168945152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义绝不是离开世界文明大道而凭空创造的故步自封、僵化不变的学说，而是在综合人类思想积极成果和总结当代的实践经验的基础上形成的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006669701251072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义理想的实现是一个漫长的历史过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006679054548992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "作为社会历史范畴，自由王国的内涵是指人们不受任何制约的自由状态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006671064399872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的开山之作是1516年英国人托马斯·莫尔所著《乌托邦》一书。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860367814656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物史观与唯心史观的对立，在历史创造者问题上表现为群众史观和英雄史观的对立",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860057436160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观是一种社会意识",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860044853248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，劳动不再是单纯的谋生手段，而成为实现自我价值的“生活的第一需要”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860304900096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“按劳分配”有其历史局限性，它默认劳动者的天赋能力差别，实质上是不平等的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860107767808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，劳动成为",
        "option": [
            "单纯的谋生手段",
            "“生活的第一需要”",
            "固定僵化的分工中的劳动",
            "具有强迫性的活动"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006678224076800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "形成通货膨胀的原因是",
        "option": [
            "纸币发行量少于社会商品价值总额",
            "纸币发行量超过社会商品价值总额",
            "纸币发行量少于流通中所需要的金属货币量",
            "纸币发行量超过流通中所需要的金属货币量"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006676542160896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "整个马克思主义学说的理论基础是",
        "option": [
            "马克思主义哲学",
            "马克思主义政治经济学",
            "科学社会主义学说",
            "阶级和阶级斗争学说"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006668958859264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“你要有知识，你就得参加变革现实的实践。你要知道梨子的滋味，你就得变革梨子，亲口吃一吃。你要知道原子的组织同性质，你就得实行物理学和化学的实验，变革原子的情况。”这段话强调的是",
        "option": [
            "实践是认识的目的",
            "实践是检验认识的标准",
            "实践是认识的来源",
            "实践是认识发展的动力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006673555816448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义政治经济学的理论基础是",
        "option": [
            "剩余价值理论",
            "劳动价值论",
            "英国古典政治经济学",
            "辩证唯物主义和历史唯物主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006676240171008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“社会上一旦有技术上的需要，则这种需要会比十所大学更能把科学推向前进。”这说明",
        "option": [
            "实践是认识的来源",
            "技术推动了科学的发展",
            "实践是认识发展的动力",
            "科学进步是实践的目的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861512859648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "概念、判断、推理是",
        "option": [
            "理性认识的三种形式",
            "感性认识的三种形式",
            "社会心理的三种形式",
            "意识形态的三种形式"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861261201408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "偶然性在事物发展中",
        "option": [
            "不起任何作用",
            "起决定作用",
            "可以促进或延缓事物的发展",
            "时而起作用，时而不起作用"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856613912576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列是真理的客观性的含义是",
        "option": [
            "真理的内容是客观的",
            "真理是自然规律",
            "真理是社会规律",
            "真理是正确认识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861156343808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“通过批判旧世界来发现新世界”是",
        "option": [
            "空想社会主义预见未来社会的方法",
            "马克思主义预见未来社会的方法",
            "唯物主义预见未来社会的方法",
            "唯心主义预见未来社会的方法"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832860241985536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“一言可以兴邦，一言可以衰邦”的说法是",
        "option": [
            "否认必然性的非决定论",
            "否认偶然性的宿命论",
            "承认必然性和偶然性统一的辩证决定论",
            "只承认必然性的机械决定论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856592941056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当代资本主义的新变化",
        "option": [
            "意味着资本主义生产关系的根本性质发生了变化",
            "从根本上改变了资本主义社会",
            "从根本上适应了生产的社会化",
            "从根本上说是人类社会发展一般规律作用的结果"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857796706304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "世界的物质统一性原理是与（）相统一的",
        "option": [
            "主观唯心主义",
            "客观唯心主义",
            "科学的辩证观",
            "科学的实践观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857431801856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思一生的两个伟大发现是",
        "option": [
            "历史唯物主义和剩余价值学说",
            "科学唯物主义和劳动价值论",
            "劳动价值论和剩余价值学说",
            "科学社会主义和劳动价值论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861965844480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "区分和认识事物的前提和基础是",
        "option": [
            "矛盾的普遍性",
            "矛盾的特殊性",
            "矛盾的斗争性",
            "矛盾的同一性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856882348032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "荀子说“心不使焉，则白黑在前而目不见，雷鼓在侧而耳不闻。”这表明",
        "option": [
            "人的意识具有客观性",
            "人的意识具有能动性",
            "人的意识具有对象性",
            "人大意识具有主观性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857243058176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“对客观事物的反映即是真理”，这是",
        "option": [
            "混淆了真理性认识与一般认识的错误观点",
            "辩证唯物主义的真理观",
            "一切唯物主义的真理观",
            "混淆了真理的客观性与规律客观性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861118595072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》提出无产阶级取得政治统治以后的任务是",
        "option": [
            "用革命的暴力镇压资产阶级的反抗",
            "一步步地夺取资产阶级的全部资本，彻底消灭私有制",
            "把全部生产资料集中在国家手中，使国家有计划地组织生产",
            "大力发展生产力，尽快增加生产力的总量"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006670934376448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "为什么我们过去能在非常困难的情况下奋斗出来，战胜千难万险使革命胜利呢？就是因为我们有理想，有",
        "option": [
            "无政府主义观念",
            "马克思主义信念",
            "共产主义信念",
            "自由主义信仰"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1795006678928719872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践的基本特征具体表现在",
        "option": [
            "实践是物质性的客观活动",
            "实践是处理人与自然之间关系的活动",
            "实践是自觉的能动的活动",
            "实践是处理人与人之间社会关系的活动",
            "实践是社会的历史的活动"
        ],
        "answer": "ACE",
        "id": "1795006674294013952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "第二次世界大战以来，从事国际经济协调、维护国际经济秩序的国际经济组织主要有",
        "option": [
            "联合国",
            "国际货币基金组织",
            "世界银行",
            "世界贸易组织"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1795006671886483456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对立统一规律是唯物辩证法的实质和核心，在于",
        "option": [
            "它揭示了事物发展的源泉和动力",
            "它是贯穿于唯物辩证法其他规律和范畴的主线",
            "它揭示了事物发展的方向和道路",
            "它揭示了事物发展的形式和状态"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1738832856437751808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "公孙龙提出的“白马非马”命题，其错误在于割裂了事物的",
        "option": [
            "共性和个性的关系",
            "普遍性和特殊性的关系",
            "整体和部分的关系",
            "一般和个别的关系"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832856404197376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "作为中国共产党和社会主义事业指导思想的马克思主义，包括",
        "option": [
            "马克思恩格斯创立的马克思主义基本理论、基本观点、基本方法",
            "对马克思主义的继承和发展的列宁主义",
            "毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想、科学发展观",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832861814849536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁指出：“没有抽象的真理，真理都是具体的”。这句话的含义是",
        "option": [
            "真理是具体的生动的形象",
            "真理的形成不需要进行抽象的概括",
            "真理不是抽象不变的公式",
            "真理有其适用的范围好条件"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738832860741107712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下属现象中属于共产主义社会特征的有",
        "option": [
            "社会财富极大丰富，消费品按需分配",
            "社会财富极大丰富，消费品按劳分配",
            "社会关系高度和谐，人们的精神境界极大提高",
            "每个人自由而全面的发展"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832860191653888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“一言可以兴邦，一言可以丧邦”，英雄人物的意志可以改变历史发展的方向，这种观点是",
        "option": [
            "否认历史必然性的唯意志论",
            "否认历史偶然性的机械论",
            "唯心主义非决定论在历史观上的表现",
            "夸大个人作用的唯心史观"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832859239546880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "任何人都没有特殊的活动范围，而是都可以在任何部门内发展，____调节着整个生产，因而使我有可能随自己的兴趣今天干这事，明天干那事，上午打猎，下午捕鱼，傍晚从事畜牧，晚饭后从事批判，这样就不会使我老是一个猎人、渔夫、牧人或批判者。",
        "option": "",
        "answer": "社会",
        "id": "1795003450593902592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济产生和存在的一般条件有两个：一是____；二是生产资料和劳动产品属于不同的所有者。",
        "option": "",
        "answer": "社会分工",
        "id": "1795003450228998144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义社会同历史上有过的一切其他社会制度一样，其产生、发展以及最终为另一种更高级的社会制度所代替，都是由人类社会发展的____决定的，是客观的不以人的意志为转移的自然历史过程。",
        "option": "",
        "answer": "一般规律",
        "id": "1795003450023477248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对立统一规律提供了人们认识世界和改造世界的根本方法是____。",
        "option": "",
        "answer": "矛盾分析方法",
        "id": "1781197122377351168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "知识在价值创造中的作用，主要在于它增加了现代生产中____的比例，从而使劳动者在单位时间里付出了“倍加”的简单劳动。",
        "option": "",
        "answer": "复杂劳动",
        "id": "1781197123950215168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思指出：“人的思维是否具有客观的真理性，这不是一个理论的问题，而是一个____的问题。”",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781197122670952448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1936年12月，在苏维埃第八次非常代表大会通过的宪法中，宣布苏联已经建成了____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1781197124646469632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____全球化是指随着国际分工进一步深化，生产某些高新技术产品不再由某个国家单独完成，而是多个国家协作完成。",
        "option": "",
        "answer": "生产",
        "id": "1781197124352868352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义实现的历史必然性是指共产主义必然战胜社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006671022456832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "学习和掌握马克思主义基本原理，掌握马克思主义的基本立场、观点和方法，是大学生个人成长和长远发展的客观需要。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006669747388416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁的“一国胜利”论是对马克思“多国胜利”论的重大理论发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860401369088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本社会化的最高形式是生产社会化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857884786688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品的价值是由它所提供的效用大小决定的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832858866253824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义国家对资本主义生产关系的调整加剧了资本主义的基本矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857897369600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会再生产的核心问题是价值的创造。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832859105329152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "所谓分析，就是在思维中把认识对象分解为各个部分、方面、要素，以便分别加以研究的思维方法。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832856282562560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "由于资源是有限的，所以共产主义的“按需分配”是不可能实现的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832860124545024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "由于气候变暖，北极冰盖融化，致使北极熊无处可去的场景，颇具震撼力。它给我们地球上的人类发出的警示是",
        "option": [
            "人与自然的关系成为人与人之间一切社会关系的核心",
            "生态失衡已成为自然界自身周期演化不可逆转的趋势",
            "自然地理环境已成为人类社会发展的根本决定力量",
            "生态环境已日益成为人类反思自身活动的重要前提"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672586932224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“改革也是一场革命”。这说明社会主义改革是",
        "option": [
            "解放和发展生产力的社会变革活动",
            "社会形态的更替",
            "社会制度的根本改变",
            "一个阶级反对另一个阶级的斗争"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006670317813760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义经济细胞和包括资本主义一切矛盾的萌芽是",
        "option": [
            "劳动商品的出现",
            "雇佣劳动的存在",
            "资产阶级和无产阶级的存在",
            "以交换为目的的商品的存在"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006676370194432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会形态是",
        "option": [
            "生产力和生产关系的统一",
            "同生产力发展一定阶段相适应的经济基础和上层建筑的统一体",
            "社会存在和社会意识的统一",
            "物质世界和精神世界的统一"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006675158040576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义实现由空想到科学发展的标志是",
        "option": [
            "《共产党宣言》的发表",
            "“共产主义者同盟”的建立",
            "空想社会主义理想的破灭",
            "无产阶级革命的胜利"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006670405894144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在伦敦海格特公墓的马克思墓碑上，镌刻着马克思的一句名言：“哲学家们只是用不同的方式解释世界，而问题在于改变世界。”马克思主义新世界观创立的关键就在于马克思确立了",
        "option": [
            "剩余价值论",
            "阶级斗争理论",
            "辩证法",
            "科学的实践观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006668774309888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "绝对剩余价值是",
        "option": [
            "个别资本家改进技术、提高劳动生产率的结果",
            "社会劳动生产率普遍提高的结果",
            "必要劳动时间不变，延长工作日的结果",
            "工作日不变，缩短必要劳动时间的结果"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858304217088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动力商品使用价值的重要特点是，随着其使用价值的消费",
        "option": [
            "劳动力商品的价值会全部丧失",
            "劳动力商品的价值会转移到新产品中",
            "只会创造新的大于劳动力价值的价值",
            "会创造新价值，并且创造出大于劳动力价值的价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858375520256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "坚持感性认识是理性认识的基础，就是在认识论上坚持",
        "option": [
            "可知论",
            "唯物论",
            "辩证法",
            "唯心论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861307338752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义是不断发展的学说，具有（）的理论品质",
        "option": [
            "吐故纳新",
            "科学严谨",
            "博大精深",
            "与时俱进"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861827432448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "否定之否定规律揭示了事物发展的()的统一",
        "option": [
            "进步与落后",
            "好的方面和坏的方面",
            "渐变与突变",
            "前进性与曲折性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857293389824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对无产阶级革命来说，主观条件成熟的主要标志是",
        "option": [
            "无产阶级具有革命的决心、勇气和毅力",
            "无产阶级觉悟程度的提高",
            "无产阶级组织纪律性的提高",
            "有一个敢于和善于领导革命的马克思主义政党"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859432484864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "东欧剧变、苏联解体的最深刻的教训是",
        "option": [
            "社会主义的道路是走不通的",
            "资本主义才是正道",
            "不坚持社会主义，不改革开放、不发展经济，不改善人民生活，只能是死路一条",
            "马克思列宁主义已经过时了"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860556558336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级反抗资产阶级的斗争形式有",
        "option": [
            "经济斗争",
            "政治斗争",
            "思想斗争",
            "无产阶级革命"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006678005972992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，英国人托马斯莫尔发表了《乌托邦》一书，标志着空想社会主义的诞生，1848年，马克思恩格斯发表了《共产党宣言》，标志着科学社会主义的产生，社会主义实现了从空想到科学的历史性飞跃。科学社会主义超越空想社会主义之处在于",
        "option": [
            "对资本主义进行了无情的批判",
            "对未来社会进行了细致的描绘",
            "揭示了资本主义必然灭亡的经济根源",
            "找到了实现理想社会的现实道路"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1795006677959835648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，国家的消亡是指",
        "option": [
            "政治国家的消亡",
            "作为阶级压迫工具的国家机器的消亡",
            "社会管理机构的消亡"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1795006678668673024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "金融资本是",
        "option": [
            "垄断资本主义阶段居统治地位的资本",
            "在自由竞争资本主义阶段产生",
            "银行资本与工业资本在垄断的基础上融合形成的资本",
            "通过“参与制”在经济领域里进行统治"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832857775734784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国家垄断资本主义的主要形式有",
        "option": [
            "国家所有并直接经营企业",
            "国家与私人共有、合营企业",
            "国家通过多种形式参与私人垄断资本的再生产过程",
            "宏观调节和微观规制"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832857951895552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“是就是，否就否，除此之外，都是鬼话。”这一观点的错误在于",
        "option": [
            "对肯定的理解是片面的、孤立的",
            "对否定的理解是片面的、孤立的",
            "不承认肯定与否定是对立统一的",
            "否认事物的发展是前进性和曲折性的统一"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832856362254336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪，经济上落后的德国在哲学领域超过了经济上先进的英国。表明",
        "option": [
            "社会意识的发展不依赖于社会经济",
            "社会意识独立于社会存在",
            "社会意识具有相对独立性",
            "社会意识的发展与经济发展水平具有不平衡性"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738832859361181696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，正确表述感性认识和理性认识关系的有",
        "option": [
            "理性认识依赖于感性认识",
            "感性认识有待于发展到理性认识",
            "理性认识比感性认识真实可靠",
            "感性认识和理性认识相互渗透"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832860824993792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "理想信念是精神上的“____”，是人的精神支柱和精神脊梁，是鼓舞人们前进和奋斗的强大精神动力。",
        "option": "",
        "answer": "钙",
        "id": "1795003450799423488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "所谓____，是由资本的技术构成决定并反映技术构成变化的资本的价值构成。",
        "option": "",
        "answer": "资本有机构成",
        "id": "1795003450350632960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是最先进最革命的阶级，肩负着推翻资本主义旧世界、建立社会主义和共产主义新世界的历史使命。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1781197124755521536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "适应高度发展的社会化大生产的需要，共产主义社会在生产关系上将废除____，实行普遍的生产资料____。",
        "option": "",
        "answer": "私有制，公有制",
        "id": "1781197125133008896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法，既包括客观辩证法，也包括____。",
        "option": "",
        "answer": "主观辩证法",
        "id": "1781197122557706240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是世界的物质统一性原理在现实生活中和实际工作中的生动体现。",
        "option": "",
        "answer": "一切从实际出发",
        "id": "1781197122301853696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "并不是所有的劳动产品都是商品，只有以____为目的生产的劳动产品才是商品。",
        "option": "",
        "answer": "交换",
        "id": "1781197123618865152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当商品的价值用货币来表现的时候，商品的内在价值就外化为____。",
        "option": "",
        "answer": "价格",
        "id": "1781197123841163264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义实现模式多样化的原因在于指导思想不同。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006671148285952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "只有用社会主义生产方式取而代之，才能根本解决资本主义生产方式的基本矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006672280748032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "第二次世界大战以后，旧殖民主义体系瓦解，垄断资本主义对世界的统治也随之结束。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006672368828416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品的价值是有各种生产要素共同创造的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832858899808256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义经济危机的根源在于生产过多超过劳动人民需要的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832859017248768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一些自然科学家没有学习马克思主义，也取得了伟大科学成就，这表明伟大科学成就的取得可以不需要哲学的指导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832861986816000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "货币的本质不是某种物质，而是一种社会关系的体现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858950139904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "演绎是从个别事实中概括出一般性结论，是由个别性前提过渡到一般性结论的推理形式。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832856295145472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理与谬误之间的相互关系是在一定条件下可以互相转化的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861709991936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "随着科学技术的发展，人工智能有可能取代或超越人类智能。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857595379712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "最早的空想社会主义思想出现在",
        "option": [
            "资本主义原始积累和初期发展阶段",
            "资本主义自由竞争阶段",
            "垄断资本主义阶段",
            "国家垄断资本主义阶段"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006669923549184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯说：“化学可以称为研究物体由于量的构成的变化而发生的质变的科学”。这说明",
        "option": [
            "事物数量的增减能够引起质变",
            "度是事物保持自己质的量的限度",
            "量变和质变是事物运动发展的两种状态",
            "事物的构成成分的排列组合和结构形式上的变化也能引起质变"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672893116416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在商品生产过程中，具体劳动的作用是",
        "option": [
            "创造生产资料价值",
            "创造剩余价值",
            "创造新价值",
            "创造使用价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006677058060288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义国家的政权组织形式是",
        "option": [
            "分权制衡",
            "权力分散",
            "民主集中",
            "政治协商"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006676022067200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "雇佣劳动者在生产商品的劳动中新创造的全部价值是",
        "option": [
            "剩余价值",
            "劳动力价值",
            "商品的全部价值由劳动时间决定",
            "劳动力价值和剩余价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006676802207744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质本身是纯粹的思想创造和纯粹的抽象，这是属于",
        "option": [
            "唯心主义的观点",
            "辩证唯物主义观点",
            "朴素唯物主义的观点",
            "机械唯物主义的观点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857419218944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "按照辩证法的观点，资本主义到社会主义社会的转变，体现了",
        "option": [
            "根本性的质变",
            "单纯的量变",
            "质变过程的量的扩张",
            "总的量变过程中的部分质变"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856798461952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中完整表达了马克思主义鲜明特征的是()",
        "option": [
            "科学性、人民性、实践性、发展性",
            "科学的世界观和方法论",
            "鲜明的政治立场",
            "与时俱进的理论品质、崇高的社会理想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861743546368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践是()既区分又统一的基础",
        "option": [
            "运动和静止",
            "时间和空间",
            "自然存在和社会存在",
            "可知论和不可知论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857394053120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理的相对性应理解为",
        "option": [
            "真理的内容没有确定性",
            "真理和谬误之间没有固定的界限",
            "真理是主观对客观事物近似正确的反映",
            "没有确定的检验真理的标准"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861038903296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国际货币基金组织是()",
        "option": [
            "政府间的国际金融组织",
            "联合国机构",
            "多边贸易机构",
            "商业流通联合体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857989644288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对立统一规律是唯物辩证法的实质和核心，在于它揭示了",
        "option": [
            "事物发展的方向和道路",
            "事物发展的源泉和动力",
            "事物发展的结构和层次",
            "事物发展的形式和状态"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856957845504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "哲学物质概念与关于具体物质形态和物质结构的自然科学物质概念之间的关系是",
        "option": [
            "本原和派生的关系",
            "共性和个性的关系",
            "本质和现象的关系",
            "形式和内容的关系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857482133504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会基本矛盾发展的最终原因是",
        "option": [
            "生产力的发展",
            "生产关系的发展",
            "经济基础的发展",
            "上层建筑的发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859583479808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1918年，马寅初在一次演讲时，有一位老农问他：“马教授，请问什么是经济学？”马寅初笑着说：“我给这位朋友讲个故事吧：有个赶考的书生到旅店投宿，拿出十辆银子，挑了该旅店标价十两银子的最好房间，店主立刻用它到隔壁的米店付了欠单，米店老板转身去屠夫处还来肉钱，屠夫马上去付清了赊欠的饲料款，饲料商赶紧到旅店还了房钱。就这样，十两银子又回到了店主的手里。这时书生来说，房间不合适，要回银子就走了。你看，店主一文钱也没赚到，大家却把债务都还清了，所以，钱的流通越快越好，这就是经济学。“在这个故事中，货币所发挥的职能有",
        "option": [
            "支付手段",
            "流通手段",
            "价值尺度",
            "贮藏手段"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006677448130560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1848年2月，马克思恩格斯为世界上第一个无产阶级政党所写的党纲的发表标志着科学社会主义的诞生。第一个无产阶级政党和党纲的名称分别是",
        "option": [
            "正义者同盟",
            "共产主义者同盟",
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1795006669265043456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，由于社会生产力的巨大发展，（）的差别即“三大差别”必将归于消失。",
        "option": [
            "工业与农业",
            "城市与乡村",
            "具体劳动与抽象劳动",
            "脑力劳动与体力劳动"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1795006678714810368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的根本任务是发展生产力，这是因为，发展生产力是",
        "option": [
            "提高人民生活水平的要求",
            "巩固社会主义制度的要求",
            "社会主义本质的内在要求",
            "解决社会主要矛盾的要求"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860439117824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践在认识中的决定作用表现在",
        "option": [
            "实践产生了认识的需要",
            "实践为认识提供了可能",
            "实践使认识得以产生和发展",
            "实践是检验认识的真理性的唯一标准"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860858548224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值的基本特性是()",
        "option": [
            "主体性",
            "客观性",
            "多维性",
            "社会历史性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860606889984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法就其本质来说是批判的、革命的，因为它",
        "option": [
            "认为凡是现存的都是合理的，凡是现存的都是必然要灭亡的",
            "对每一种既成的事物都是从其暂时性方面去理解",
            "在对现存事物肯定的理解中包含否定的理解",
            "认为凡是合理的就一定存在，凡是存在就一定合理"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832856429363200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动力商品的价值包括",
        "option": [
            "维持劳动者本人生存所必需的生活资料的价值",
            "为维持劳动者家属的生存所必需的生活资料的价值",
            "劳动者接受教育和训练所支出的费用",
            "劳动者在劳动过程中创造出来的自身的价值"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832858086113280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "历史杰出人物的产生",
        "option": [
            "是适应历史发展的必然要求",
            "既是必然的又是偶然的",
            "是偶然的机遇",
            "与杰出人物自身特点相关"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832859277295616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "作为完整的科学体系，马克思主义理论体系的三个主要组成部分是",
        "option": [
            "马克思主义政治学",
            "马克思主义政治经济学",
            "科学社会主义",
            "马克思主义哲学"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832861802266624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，个人消费品的分配方式是____。",
        "option": "",
        "answer": "各尽所能，按需分配",
        "id": "1795003450551959552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义的革命性是建立在____基础上的。",
        "option": "",
        "answer": "科学性",
        "id": "1794956425122807808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对____的信仰，对社会主义和共产主义的信念，是共产党人的政治灵魂，是共产党人经受住任何考验的精神支柱。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781197124902322176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值是反映主体和客体之间____关系的哲学范畴。",
        "option": "",
        "answer": "意义",
        "id": "1781197123073605632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践的主体和客体相互作用的关系，包括实践关系、____关系和价值关系。",
        "option": "",
        "answer": "认识",
        "id": "1781197122704506880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义的____，是以阶级性为深刻基础的，是无产阶级先进性的体现。",
        "option": "",
        "answer": "人民性",
        "id": "1781197122046001152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义基本矛盾表现为生产无限扩大的趋势与劳动人民有____的需求相对缩小的矛盾，这种矛盾导致生产数量超过需求能力。",
        "option": "",
        "answer": "支付能力",
        "id": "1781197124063461376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "理性认识包括概念、判断、____三种形式。",
        "option": "",
        "answer": "推理",
        "id": "1781197122817753088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一些自然科学家没有学习马克思主义，也取得了伟大的科学成就，这是因为他们摆脱了哲学的指导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006669571227648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "与时俱进就是马克思主义根据实践的变化，尊重和遵循客观规律，不断超越前人和自己的认识过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006669483147264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义理想是无法实现的社会理想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006679012605952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "随着国家垄断资本主义的发展，资本主义国家中出现了国家所有制的新现象，表明资本主义私有制即将被社会主义公有制所取代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006672322691072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "产业资本的循环产业资本的循环运动要经过购买、生产、售卖三个阶段的统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832859117912064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义意识形态主要是为资产阶级的统治服务的，具有极大的阶级和历史的局限性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832859042414592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "把人与动物区别开来的决定性因素是人的劳动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860007104512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "与空想社会主义不同，马克思、恩格斯立足于未来社会的一般特征，而不对各种细节作具体描绘。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860342648832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品的本质因素是",
        "option": [
            "使用价值",
            "交换价值",
            "价值",
            "使用价值和价值"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006676282114048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在《关于费尔巴哈的提纲》中指出：“从前的一切唯物主义的主要缺点是：对对象、现实、感性，只是从客体的或者直观的形式去理解，不是从主体方面去理解。”辩证唯物主义克服了旧唯物主义的缺点。认为认识是",
        "option": [
            "主体对各种认识要素的建构",
            "主体通过实践对客体的能动反映",
            "主体对客体本质的内省",
            "主体对客体信息的选择"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673597759488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "新时代的中国青年要以实现中华民族伟大复兴为己任，增强做中国人的（），不负时代，不负韶华，不负党和人民的殷切期望。",
        "option": [
            "志气、豪气、底气",
            "和气、豪气、大气",
            "和气、骨气、大气",
            "志气、骨气、底气"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006678534455296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "理性认识的特点在于它是",
        "option": [
            "对感性认识的综合",
            "与客观事物无关的人的自由创造物",
            "通过感觉器官对客观事物的直接把握",
            "借助于抽象思维达到对事物本质的把握"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006673815863296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产商品的劳动二重性即具体劳动和抽象劳动是指",
        "option": [
            "两种独立存在的劳动",
            "同一劳动过程中先后出现的两种不同劳动",
            "同一劳动过程的两个方面",
            "不同劳动过程的不同劳动形式"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858534903808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《矛盾论》中提出“矛盾问题的精髓”是指",
        "option": [
            "矛盾的普遍性和特殊性的关系",
            "矛盾的同一性和斗争性的关系",
            "主要矛盾和次要矛盾的关系",
            "矛盾的主要方面和非主要方面的关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856907513856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，阶级产生的直接原因是",
        "option": [
            "社会产品的分配不均",
            "一部分人对另一部分人的暴力掠夺",
            "生产资料私有制的形成",
            "剩余产品的出现"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859545731072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“资本主义的发展在各个国家是极不平衡的，而且在商品生产下也只能是这样。”由此得出一个必然的结论",
        "option": [
            "社会主义很难实现",
            "社会主义必须在所有国家内同时获得胜利",
            "社会主义不能在所有国家内同时获得胜利",
            "经济和政治发展的不平衡是资本主义的绝对规律"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860497838080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义对未来社会的展望之所以是科学的，是因为",
        "option": [
            "马克思主义对未来社会的描述更具体和详尽",
            "马克思主义对未来社会的向往更真挚和热烈",
            "马克思主义对未来社会的展望更具有号召力",
            "马克思主义是在揭示人类社会发展一般规律的基础上展望未来"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832860267151360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "私有制商品经济的基本矛盾是",
        "option": [
            "脑力劳动和体力劳动的矛盾",
            "具体劳动和抽象劳动的矛盾",
            "简单劳动和复杂劳动的矛盾",
            "私人劳动和社会劳动的矛盾"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858664927232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "()是人类生存和发展的最基本的活动，是人类社会生活的本质，是人的认识产生和发展的基础。",
        "option": [
            "认识",
            "真理",
            "实践",
            "意识"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860879519744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "意识产生的决定性环节是",
        "option": [
            "人脑的进化",
            "动物心理的形成",
            "语言的产生",
            "劳动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857280806912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对立统一规律提供了人们认识世界和改造世界的根本方法——",
        "option": [
            "实验分析方法",
            "底线思维方法",
            "战略思维方法",
            "矛盾分析方法"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856785879040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "割裂感性认识和理性认识的统一，会导致",
        "option": [
            "经验主义",
            "不可知论",
            "教条主义",
            "诡辩论"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1795006674335956992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会意识的相对独立性的表现是",
        "option": [
            "社会意识脱离社会存在独立发展",
            "社会意识的发展变化同社会存在变化的不不平衡性",
            "社会意识的发展具有历史继承性",
            "社会意识对社会存在的反作用"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832859373764608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说：“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切社会关系的总和”。其内涵是（）",
        "option": [
            "人的本质在于人的社会性",
            "人的本质形成于人的各种社会关系中",
            "人的本质是具体的、历史的",
            "人的本质是自由和理性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832859252129792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "导致资本主义经济危机的矛盾有",
        "option": [
            "私人劳动和社会劳动的矛盾",
            "生产社会化和生产资料资本主义私有制的矛盾",
            "生产无限扩大趋势和劳动者有支付能力需求相对缩小的矛盾",
            "个别企业生产有组织有计划和社会生产无政府状态的矛盾"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832858060947456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列命题中包含辩证法思想的是",
        "option": [
            "易穷则变，变则通，通则久",
            "祸兮福之所倚，福兮祸之所伏",
            "道之大原出于天，天不变，道亦不变",
            "荣枯代谢而弥见其新"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832856341282816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列科学发现中，为马克思主义的产生提供了坚实的自然科学基础的有",
        "option": [
            "细胞学说",
            "狭义相对论",
            "生物进化论",
            "能量守恒和转化定律"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832861974233088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以下属于上层建筑的社会现象有",
        "option": [
            "政治法律制度",
            "国家政权",
            "社会意识形态",
            "生产资料所有制形式"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832859323432960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是群众观点的具体应用，即一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去。",
        "option": "",
        "answer": "群众路线",
        "id": "1795003450145112064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级政党是最广大人民根本利益的忠实代表，其宗旨就是____，为人民谋取最大利益，实现人的全面发展。",
        "option": "",
        "answer": "全心全意为人民服务",
        "id": "1795003450187055104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会必要劳动时间是在现有的社会正常的生产条件下，在社会____的劳动熟练程度和劳动强度下制造某种使用价值所需要的劳动时间。",
        "option": "",
        "answer": "平均",
        "id": "1781197123765665792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____，是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要方法，是辩证唯物主义矛盾观点和矛盾分析方法的时代表达和时代升华。",
        "option": "",
        "answer": "问题导向",
        "id": "1781197122448654336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义社会只有在充分发展和高度发达的基础上才能向____过渡，在条件不充分的情况下急于过渡是无益而且有害的。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1781197124868767744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，由于社会生产力的巨大发展，____与农业、____与乡村、____与体力劳动的差别即“三大差别”必将归于消失。",
        "option": "",
        "answer": "工业，城市，脑力劳动",
        "id": "1781197125246255104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪30—40年代，法国、英国、____接连爆发了无产阶级反对资本主义制度的斗争，标志着现代无产阶级作为独立的政治力量登上了历史舞台。",
        "option": "",
        "answer": "德国",
        "id": "1781197121815314432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯在展望未来社会时，总是只限于指出未来社会发展的方向、原则和____，而把具体情形留给后来的实践去回答。",
        "option": "",
        "answer": "基本特征",
        "id": "1781197125057511424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁在领导俄国革命和建设的过程中，把马克思主义基本原理与俄国实际相结合，创立了____，把马克思主义发展到一个新的历史阶段。",
        "option": "",
        "answer": "列宁主义",
        "id": "1781197122008252416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法认为事物发展的规律是事物内在的本质的稳定的联系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832857712820224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "发展是前进的、上升的运动，发展的实质是新事物的产生和旧事物的灭亡。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832856257396736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "逻辑证明是实践标准以外的又一个检验真理的标准。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832861672243200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级夺取政权的根本目的是解放和促进生产力的发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006671106342912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“社会主义究竟是什么样子，苏联搞了很多年，也并没有完全搞清楚。可能列宁的思路比较好，搞了个新经济政策，但是后来苏联的模式僵硬化了。”列宁新经济政策关于社会主义的思想之所以“比较好”，是因为",
        "option": [
            "提出了比较系统的社会主义建设纲领",
            "根据俄国的实际情况来探索社会主义建设的道路",
            "为俄国找到了一种比较成熟的社会主义发展模式",
            "按照马克思恩格斯关于未来社会的设想来建设社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006670275870720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在第一次世界大战期间，作为帝国主义政治体系中最薄弱环节的国家是",
        "option": [
            "德国",
            "奥地利",
            "中国",
            "俄国"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006669004996608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证唯物主义认为主体和客体之间是",
        "option": [
            "社会与自然界的关系",
            "理论指导实践的关系",
            "社会意识与社会存在的关系",
            "实践关系、认识关系和价值关系"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006673685839872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会革命根源于",
        "option": [
            "人口太多",
            "少数英雄人物组织暴动",
            "先进思想和革命理论的传播",
            "社会基本矛盾的尖锐化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006675288064000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的开山之作是",
        "option": [
            "《乌托邦》",
            "《太阳城》",
            "《自然法典》",
            "《共产党宣言》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006677834006528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说“货币作为价值尺度，是商品内在价值尺度即劳动时间的必然表现形式。”这句话的意思是",
        "option": [
            "劳动时间是商品的内在的价值尺度，而货币不过是商品的外在的价值尺度",
            "货币直接代表劳动时间，所以，可以衡量各种商品的价值",
            "货币出现以后，有了共同尺度，各种商品才可以作为价值相互比较",
            "货币执行价值尺度的职能，只需要观念上的货币"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006676714127360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“如果‘偶然性’不起任何作用的话，那世界历史就会带有非常神秘的性质”。这一观点是",
        "option": [
            "相对主义的观点",
            "宿命论的观点",
            "唯物主义辩证法的观点",
            "唯心主义的观点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856580358144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一个完整的认识过程需要经过两次飞跃。下列选项中属于第二次飞跃的是",
        "option": [
            "调查研究，了解情况",
            "深入思考，形成理论",
            "精心安排，制定计划",
            "执行计划，付诸实践"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861298950144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "把科学的实践观第一次引入认识论是",
        "option": [
            "费尔巴哈哲学的功绩",
            "黑格尔哲学的功绩",
            "马克思主义哲学的功绩",
            "康德哲学的功绩"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861538025472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在货币和资本的关系上，正确的论断是",
        "option": [
            "货币本身就是资本",
            "任何数量的货币都能成为资本",
            "凡是用来购买生产资料的货币都是资本",
            "只有能增殖自身价值的货币，才是资本"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858350354432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会生产力水平的客观物质性标志是",
        "option": [
            "劳动者的技术水平",
            "劳动者",
            "科学技术和管理方式",
            "生产工具"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859780612096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会意识的相对独立性最突出地表现是",
        "option": [
            "社会意识的发展具有历史继承性",
            "社会意识的发展同社会经济发展水平的不平衡性",
            "社会意识对社会存在的反作用",
            "社会意识诸形式之间的相互作用"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859822555136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本的有机构成是指",
        "option": [
            "反映生产资料和劳动力比例关系的资本技术构成",
            "反映不变资本和可变资本比例关系的资本价值构成",
            "以技术构成为基础并反映其变化的资本价值构成",
            "以价值构成为基础并反映其变化的资本技术构成"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858199359488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义产生的阶级基础是",
        "option": [
            "资本主义的剥削和压迫",
            "现代无产阶级作为独立的政治力量登上了历史舞台",
            "工人罢工和起义",
            "工人运动得到了“农民的合唱”"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861915512832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "与社会生产力的高度发展和社会关系的高度和谐相联系，人们的精神境界将得到极大提高。这是共产主义新人的重要体现。人的精神境界表现在许多方面，集中体现在对于（）的态度上。",
        "option": [
            "自己",
            "他人",
            "社会",
            "集体"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1795006678756753408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学实践观的创立和发展具有十分重要的意义，主要表现在",
        "option": [
            "克服旧唯物主义的根本缺陷，为辩证唯物主义奠定了科学的理论基础",
            "建立了科学的、能动的、革命的反映论，实现了人类历史上的变革",
            "在人类历史上第一次揭示了社会生活的实践本质，为创建科学的历史观奠定了理论基础",
            "我人们能动地认识世界和改造世界提供了基本的思想方法和工作方法"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860845965312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "鲁迅说“描神画鬼，毫无对证，本可以专靠神思，所谓‘天马行空’地挥写了。然而他们写出来的却是三只眼、长颈子，也就是在正常的人体上增加了眼睛一只，拉长了长颈子二三尺而已。”这段话说明，人们头脑中的鬼神观念是",
        "option": [
            "人脑对客观物质世界的歪曲的反映",
            "可以在现实世界找到鬼神的原型",
            "人按照自己的形象进行艺术加工的结果",
            "与现实无关，纯粹出自人脑的主观想象"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832856509054976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，实践是",
        "option": [
            "人们能动地改造客观物质世界的对象性活动",
            "人的现实感性活动",
            "“绝对精神”的逻辑发展",
            "人的存在方式"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832856462917632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一切商品都包含价值和使用价值两个因素，这是因为",
        "option": [
            "凡是没有使用价值的商品就不会有价值",
            "没有价值的商品，虽然有使用价值也不能成为商品",
            "使用价值是商品价值的物质承担者",
            "有使用价值的物品，就必然有价值"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832858161610752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“人们自己创造自己的历史”，表明",
        "option": [
            "社会中每个人都是推动历史前进的力量",
            "人是社会的主体",
            "历史是由追求着自己目的的人的活动构成的",
            "历史规律实现于人的自觉活动之中"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832859289878528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是一定社会为了解决社会基本矛盾而对生产关系和上层建筑进行的深刻的改变和革新，它是社会制度的自我调整和完善，是同一种社会形态发展过程中的量变和部分质变，是推动社会发展的又一重要动力。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1795003450065420288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯指出：“摆脱了____压迫的大工业的发展规模将十分宏伟，相形之下，目前的大工业状况将显得非常渺小，正像工场手工业和我们今天的大工业相比一样。工业的这种发展将给社会提供足够的产品以满足所有人的需要。农业在目前由于私有制的压迫和土地的小块化而难以利用现有改良成果和科学成就，而在将来也同样会进入崭新的繁荣时期，并将给社会提供足够的产品。”",
        "option": "",
        "answer": "私有制",
        "id": "1795003450434519040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义在中国的成功实践和理论发展，使世界范围内社会主义和资本主义两种社会制度、两种意识形态的历史演进及其较量，发生了有利于____的重大转变。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1781197124717772800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理的____性是指真理主客观统一的确定性和发展的无限性。",
        "option": "",
        "answer": "绝对",
        "id": "1781197122964553728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是人们在物质生产过程中形成的不以人的意志为转移的经济关系。",
        "option": "",
        "answer": "生产关系",
        "id": "1781197123472064512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品交换以价值量为基础，按照____的原则进行。",
        "option": "",
        "answer": "等价交换",
        "id": "1781197123912466432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "中国是经济全球化的受益者，更是贡献者。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006672150724608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义阶段不应树立共产主义理想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006679142629376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“按劳分配”原则在某种意义上还是商品等价交换的原则。它所体现的平等权利“还是被限制在一个资产阶级的框框里”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006679226515456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济和政治发展的不平衡是资本主义的绝对规律。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860388786176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类的意识能动性是指能动地反映世界和能动地改造世界。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832857675071488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人与自然的和谐并不是放弃对自然的改造和利用，而是以合乎自然发展规律的方式来改造和利用自然。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860313288704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人民群众的生活与文艺创作的关系是人民群众的生活是文艺创作的源泉。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860019687424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "关于共产主义远大理想与中国特色社会主义共同理想的关系，以下不正确的是",
        "option": [
            "最终理想与阶段性理想的关系",
            "最高纲领与最低纲领的关系",
            "少数人的理想和多数人的理想的关系",
            "全人类理想与全体中国人民理想的关系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006678492512256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁得出社会主义革命首先在一个或者几个国家内获得胜利的理论依据是",
        "option": [
            "无产阶级政党的成熟程度",
            "资本主义经济政治发展的不平衡",
            "民族解放运动的空前高涨",
            "无产阶级与资产阶级斗争的尖锐化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006669965492224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断资本主义国家事实上的主宰者是",
        "option": [
            "银行资本家",
            "工业资本家",
            "金融寡头",
            "商业资本家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006671496413184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思指出：资本主义在发展“社会劳动的生产力”的同时进而不自觉的创造着一种更高级的生产形式的物质条件，这表明",
        "option": [
            "资本主义生产方式能够无限制解放和发展社会生产力",
            "资本越发展越有利于巩固资本主义",
            "资本越扩张越不利于创造更多的物质财富",
            "资本主义生产是一种历史的、过渡性生产形式"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006677745926144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "测度生产力水平的客观尺度是",
        "option": [
            "劳动工具的状况",
            "劳动对象的广度和深度",
            "劳动者的主体素质",
            "劳动产品的数量和质量"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859789000704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "()是我们党的生命线和根本工作路线。",
        "option": [
            "唯物主义路线",
            "辩证法路线",
            "辩证唯物主义路线",
            "群众路线"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859168243712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，阶级社会发展的最终决定力量是",
        "option": [
            "政治权力",
            "社会生产力",
            "天才的创造力",
            "阶级斗争"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859394736128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“芳林新叶催旧叶，流水前波让后波”，“沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春”。这两句诗包含的哲学道理是",
        "option": [
            "矛盾是事物发展的源泉和动力",
            "事物的发展是有量变到质变的过程",
            "新事物代替旧事物时事物发展的必然趋势",
            "事物是本质和现象的统一"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856689410048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从哲学上看，人类的一切活动归纳起来无非是两大类活动",
        "option": [
            "建设活动和破坏活动",
            "自由活动和不自由活动",
            "生存活动和发展活动",
            "认识世界和改造世界"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857515687936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代，北大荒人烟稀少、一片荒凉。由于人口剧增，生产力水平低下，吃饭问题成为中国面临的首要问题，于是人们不得不靠扩大耕地面积增加粮食产量，经过半个世纪的开垦，北大荒成了全国闻名的“北大仓”。然而由于过度开垦已经造成了许多生态问题。现在，黑龙江垦区全面停止开荒，退耕还“荒”。这说明",
        "option": [
            "人与自然的和谐最终以恢复原始生态为归宿",
            "人们改造自然的一切行为都会遭到“自然界的报复”",
            "人在自然界面前总是处于被支配的地位",
            "人们应合理地调节人与自然之间的物质变换"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859969355776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "阶级斗争是阶级社会发展的",
        "option": [
            "根本动力",
            "惟一动力",
            "最终动力",
            "直接动力"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859558313984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济是",
        "option": [
            "以自给自足为特征的经济形式",
            "为他人而生产的经济形式",
            "直接以交换为目的的经济形式",
            "存在于一切社会的经济形式"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858627178496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东指出：“马克思主义一定要向前发展，要随着实践的发展而发展，不能停滞不前。停止了，老是那一套，它就没有生命了。”这说明",
        "option": [
            "马克思主义是开放的、发展的、与时俱进的理论体系",
            "理论的方案需要通过实际经验的大量积累才臻于完善",
            "坚持马克思主义就必须坚持马克思作出的一切论断",
            "在实践基础上的创新是马克思主义的重要特征"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1795006669311180800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "预见未来社会的方法论原则有哪些",
        "option": [
            "在揭示人类社会发展一般规律的基础上指明社会发展的方向",
            "在剖析资本主义旧世界的过程中阐发未来新世界的特点",
            "在社会主义社会发展中不断深化对未来共产主义社会的认识",
            "立足于揭示未来社会的一般特征，而不对各种细节作具体描绘"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006678580592640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列观点中包含实践对认识的决定作用原理的是",
        "option": [
            "没有调查就没有发言权",
            "百闻不如一见，百见不如一干",
            "不登高山，不知天之高也；不临深溪，不知地之厚也",
            "机遇偏爱有准备的头脑"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006674465980416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说:“批判的武器当然不能代替武器的批判，物质力量只能用物质力量来摧毁；但是理论一经掌握群众，也会变成物质力量。”这段话体现的哲学思想是",
        "option": [
            "理论就是巨大的物质力量",
            "理论对实践有指导作用",
            "理论不能代替实践",
            "理论可以决定一切"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1795006674382094336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁领导苏维埃俄国对社会主义道路的探索，大体经历了",
        "option": [
            "和平发展时期",
            "进一步巩固苏维埃政权时期",
            "战时共产主义时期",
            "战时共产主义转变为新经济政策时期"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832860451700736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动力成为商品的基本条件是",
        "option": [
            "劳动力具有使用价值",
            "劳动者没有生产资料和其它生活来源",
            "劳动者有人身自由",
            "劳动力具有价值"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738832858094501888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "私有制条件下商品经济的基本矛盾是私人劳动和社会劳动的矛盾。这是因为",
        "option": [
            "它是商品各种内在矛盾的根源",
            "它决定私有制商品经济产生和发展的全过程",
            "它是决定和影响价格的重要因素",
            "它决定商品生产者的命运"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832858149027840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列格言和成语中体现质量互变规律的有",
        "option": [
            "子在川上曰逝者如斯夫",
            "九层之台，起于垒土",
            "千里之堤，溃于蚁穴",
            "冰冻三尺，非一日之寒"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832856383225856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理具有客观性，真理的客观性是指",
        "option": [
            "真理是不依赖于意识的客观存在",
            "真理是不以人的意志为转移的客观规律",
            "真理中包含着不依赖于人的客观内容",
            "真理的检验标准是客观的社会实践"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738832860753690624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“画饼不能充饥”的哲学道理是",
        "option": [
            "精神对物质具有相对独立性",
            "观念的东西不能代替物质的东西",
            "事物在人脑中的反映不等于事物本身",
            "精神不能转化为物质"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738832856496472064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指生产资料、劳动力和商品的生产日益集中于少数大企业的过程，其结果是大企业在整个社会生产中所占的比重不断增加。",
        "option": "",
        "answer": "生产集中",
        "id": "1795003449692127232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在实践检验真理的过程中，____证明可以起到重要的补充作用。",
        "option": "",
        "answer": "逻辑",
        "id": "1781197123035856896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "世界的____原理是辩证唯物主义最基本、最核心的观点，是马克思主义的基石。",
        "option": "",
        "answer": "物质统一性",
        "id": "1781197122264104960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命实现了社会主义从____到____的伟大飞跃，开辟了人类历史的新纪元。",
        "option": "",
        "answer": "理想，现实",
        "id": "1781197124612915200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1871年爆发的____革命，是第一国际精神的产儿，是无产阶级夺取政权的第一次伟大尝试。",
        "option": "",
        "answer": "巴黎公社",
        "id": "1781197124537417728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当今困扰世界的很多问题，如全球性金融危机、新冠肺炎疫情的全球爆发，等等，都是是经济全球化时代不可避免的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006672410771456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "哲学上的“价值”是指具有特定属性的客体对于主体需要的意义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861634494464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本的利润是由资本家的经营管理劳动创造的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832858815922176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“对实践的唯物主义者即共产主义者来说全部问题都在于使现存世界革命化，实际地反对并改变现存的事物”这段话强调的是实践在整个社会生活及其矛盾运动中的变革作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861600940032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯在《共产党宣言》中指出：“资产阶级，由于开拓了世界市场，使一切国家的生产和消费都成为世界性的了。”这意味着()的趋势已经萌芽。",
        "option": [
            "垄断资本",
            "经济全球化",
            "多国垄断组织",
            "国际经济组织建立"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006671672573952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义从理论到实践的飞跃，具体途径是",
        "option": [
            "通过改革和革命实现的",
            "通过对人民群众的教育和灌输实现的",
            "通过社会改良实现的",
            "通过无产阶级革命实现的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006670452031488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "划分阶级的依据是",
        "option": [
            "人们在特定经济结构中的特定地位",
            "人们在一定历史阶段的特定政治态度",
            "人们在特定经济关系中所形成的思想观点",
            "人们之间的政治法律关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859407319040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义生产的根本目的是",
        "option": [
            "满足无产阶级的需要",
            "满足劳动者的需要",
            "满足全体社会成员的需要",
            "满足除资本家外其他所有人的需要"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860535586816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认识论是",
        "option": [
            "能动的反映论",
            "经验论",
            "先验论",
            "直观反映论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861563191296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "私人劳动的社会性质，需要通过",
        "option": [
            "商品的有用性来体现",
            "商品的广告传播来体现",
            "商品的交换来体现",
            "商品质量的鉴定来体现"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858715258880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“一切以时间、地点、条件为转移”，这一观点是",
        "option": [
            "机械决定论观点",
            "形而上学观点",
            "唯物主义辩证法观点",
            "唯心主义辩证法观点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857050120192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义国家资本输出的根本目的是()",
        "option": [
            "获得高额利润",
            "帮助落后国家",
            "替代商品输出　",
            "达到政治目的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858014810112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国家垄断资本主义能够",
        "option": [
            "消灭私人垄断资本",
            "实行计划经济，消灭危机",
            "消灭资本主义基本矛盾",
            "在不改变资本主义制度的前提下，对生产关系进行某些调整"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857821872128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认识论是一种",
        "option": [
            "怀疑论",
            "不可知论",
            "唯灵论",
            "可知论"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861575774208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "俄国十月革命的胜利，促进了",
        "option": [
            "苏联模式社会主义国家的建设",
            "资本主义发展到帝国主义的进程",
            "马克思列宁主义的传播",
            "中国特色社会主义国家的建设"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860569141248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级政党选择革命形式和道路应该遵循的基本原则是",
        "option": [
            "暴力革命是无产阶级革命的唯一形式原则",
            "马克思主义普遍真理与本国具体实践相结合的原则",
            "由各国共产党自己决定、反对国际组织发号施令的原则",
            "在任何情况下都要争取和平发展原则"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1795006670892433408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "我们不应沉溺于对未来共产主义社会的细节描绘，但完全可以根据我们对社会结构的认识，从（）等方面去把握共产主义社会的基本特征。",
        "option": [
            "生产力状况",
            "生产关系状况",
            "社会生活和精神生活状况",
            "上层建筑状况"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006678802890752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪些说法是对矛盾特殊性原理的具体运用",
        "option": [
            "对症下药，量体裁衣",
            "因事制宜，因地制宜",
            "已所不欲，勿施于人",
            "塞翁失马，焉知非福"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1795006673509679104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对同一句格言，年轻人所理解的意义，总没有饱经风霜的老年人所理解的广泛和深刻。这一哲学观点在认识论上说明了",
        "option": [
            "认识起源于经验",
            "在经验的积累中加深认识",
            "认识的深刻性与经验的多少在一定意义上成正比例",
            "老年人的认识在一切方面超过青年人的认识"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006674596003840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义国家的对内职能主要有",
        "option": [
            "对被统治阶级进行压迫和控制的政治职能",
            "对邮政、铁路、水路、文教、卫生保健、社会福利等事业进行管理的公共管理职能",
            "进行国际交往的职能",
            "维护国家安全和利益的职能"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1738832858048364544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“时间和空间离开了物质，当然都是无，都只是在我们头脑中存在的观念抽象”。这段话说明",
        "option": [
            "时间和空间是客观的",
            "时间和空间是物质运动的存在形式",
            "时间和空间是绝对的，又是相对的",
            "时间和空间是人们头脑中存在的先天感性直观形式"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1738832856471306240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "主观辩证法是指",
        "option": [
            "客观辩证法的反映",
            "辩证的思维",
            "人类认识的一般规律",
            "唯心主义辩证法"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832856332894208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关资本主义历史局限性的说法正确的是",
        "option": [
            "资本主义基本矛盾阻碍社会生产力的发展",
            "资本主义制度下财富占有两极分化，引发经济危机",
            "资产阶级支配和控制资本主义经济和政治的发展和运行，不断激化社会矛盾和冲突",
            "资本主义历史局限性是可以在资本主义生产方式范围内根本消除的"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832857943506944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断是在____中形成的，是作为自由竞争的对立面产生的。",
        "option": "",
        "answer": "自由竞争",
        "id": "1795003449817956352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑是建立在一定经济基础之上的____以及与之相适应的制度、组织和设施。",
        "option": "",
        "answer": "意识形态",
        "id": "1781197123509813248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "所谓____，就是这样一些大的集团，这些集团在历史上一定的社会生产体系中所处的地位不同，同生产资料的关系（这种关系大部分是在法律上明文规定了的）不同，在社会劳动组织中所起的作用不同，因而取得归自己支配的那份社会财富的方式和多寡也不同。",
        "option": "",
        "answer": "阶级",
        "id": "1781197123581116416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "割裂感性认识和理性认识的辩证统一关系，要么走向经验论，要么走向____。",
        "option": "",
        "answer": "唯理论",
        "id": "1781197122855501824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当前我国意识形态建设的主要任务之一是：加强社会主义核心价值体系建设。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832859226963968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“只要知道自然界一切组成部分的相对位置和全部作用，一亿年以后的状况，都可以精确无误地演算出来，因为未来的一切早就在宇宙诞生时便已完全确定了”。这是机械决定论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832857700237312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真象反映事物的本质，假象不反映事物的本质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832856232230912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会革命是阶级斗争的最高形式。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860070019072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "贯穿整个商品经济的基本规律是",
        "option": [
            "价值规律",
            "剩余价值规律",
            "竞争规律",
            "货币流通规律"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006677146140672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁指出：“马克思丝毫不想制造乌托邦，不想凭空猜测无法知道的事情，马克思提出共产主义的问题，正像一个自然科学家已经知道某一新的生物变种是怎样产生以及朝哪个方向演变才提出该生物变种的发展问题一样。”这表明马克思",
        "option": [
            "立足于揭示未来社会的一般特征",
            "对未来社会不作详尽的细节描绘",
            "在剖析资本主义社会旧世界中阐明未来新世界的特点",
            "在揭示人类社会发展一般规律的基础上指明社会发展的方向"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006678270214144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在人类社会发展中起决定作用的因素是",
        "option": [
            "生产方式",
            "地理条件",
            "社会意识",
            "人口因素"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006675028017152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“人的知识和才能是天生就有的，‘上智’与‘下愚’的差异是不可改变的。”这种观点在哲学上属于",
        "option": [
            "唯心主义可知论",
            "唯心主义先验论",
            "形而上学唯物主义",
            "朴素唯物主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673945886720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "阶级消亡和国家消亡是在",
        "option": [
            "社会主义革命中实现的",
            "社会主义初级阶段实现的",
            "无产阶级专政建立后实现的",
            "共产主义社会实现的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006678316351488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "群体意识是",
        "option": [
            "集体主义的产物",
            "个体意识的总汇",
            "群体共同意识的产物",
            "群体实践的产物"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859923218432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会形态是指",
        "option": [
            "生产力和生产关系的统一",
            "技术形态和生产形态的统一",
            "同一定的生产力水平相适应的经济基础和上层建筑的统一",
            "经济形态和文化形态的统一"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859671560192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "为中华民族克服困难、生生不息提供了强大精神支撑的是()。",
        "option": [
            "中华文化",
            "四大发明",
            "大一统精神",
            "民族融合"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859155660800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中属于辩证唯物主义认识论观点的是",
        "option": [
            "人的认识是上帝的启示",
            "人的知识来源于理念世界",
            "人的认识是主体对客体的能动反映",
            "人的认识是受到环境的刺激而引起的直观的反映"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860938240000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“从物到感觉和思想”与“从思想和感觉到物”的对立，属于",
        "option": [
            "辩证法和形而上学的对立",
            "唯物主义反映论和唯心主义先验论的对立",
            "主观唯心主义和客观唯心主义的对立",
            "能动的反映论和被动的反映论的对立"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861441556480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁说“没有革命的理论，就不会有革命的运动”，这句话应理解为",
        "option": [
            "革命运动是由革命理论派生的",
            "革命理论是革命运动的基础",
            "革命理论对革命实践具有最终决定作用",
            "革命理论对革命实践具有重要指导作用"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861286367232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本有机构成的提高意味着在不变资本和可变资本的比重中",
        "option": [
            "不变资本的比重增大",
            "可变资本的比重增大",
            "不变资本和可变资本按相同的比例扩大",
            "不变资本和可变资本按相同比例下降"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858186776576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列思潮中的哪一种为马克思主义的创立提供了直接理论来源",
        "option": [
            "中国儒家思想",
            "德国古典哲学",
            "美国实用主义",
            "英国近代唯物论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861902929920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "任何事物内部都具有肯定和否定两个方面，否定方面是指",
        "option": [
            "事物发展的积极方面",
            "促使事物灭亡的方面",
            "保持事物存在的方面",
            "符合事物发展和人的需要的方面"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856752324608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "美国导演迈克尔•穆尔的记录片《资本主义：一个爱情故事》问世以来，一直颇受关注。“资本主义”为何与“爱情故事”联系起来呢？穆尔解释说，这是一种“贪欲之爱”，喜爱财富的人不仅爱他们自己的钱，也爱你口袋中的钱……很多人不敢说出它的名字，真见鬼，就说出来吧，这就是“资本主义”。对金钱的“贪欲”与资本主义连为一体，是因为",
        "option": [
            "资本家就是资本的人格化",
            "赚钱体现了人的天然本性",
            "资本的生命在于不断运动和不断增值",
            "追逐剩余价值是资本主义生产方式的绝对规律"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1795006677532016640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济文化相对落后的国家建设社会主义之所以是长期的和艰巨的，是因为",
        "option": [
            "商品经济不发达，生产力落后",
            "封建主义传统长，缺乏近代民主的传统",
            "社会主义国家从诞生之日起，就处在资本主义世界的包围之中，受到资本主义列强的遏制和扼杀",
            "马克思主义执政党对社会主义发展道路和建设规律的探索是一个过程"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006670976319488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在意识起源问题上，下列观点正确的是",
        "option": [
            "意识是人脑的机能和属性",
            "意识是客观世界的主观映像",
            "意识是自然界长期发展的产物",
            "意识是社会的产物"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738832856530026496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以下对马克思的劳动价值论的说法正确的是",
        "option": [
            "是对古典政治经济学劳动价值论的批判、继承和发展",
            "是剩余价值理论的基础",
            "是研究价值分配的理论",
            "为揭示资本主义生产方式的本质奠定了理论基础"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832858107084800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中正确表达了马克思主义科学内涵的有()",
        "option": [
            "马克思和恩格斯创立并为后继者所不断发展的科学理论体系",
            "关于自然、社会和人类思维发展一般规律的学说",
            "关于社会主义必然代替资本主义、最终实现共产主义的学说",
            "关于无产阶级解放、全人类解放和每个人自由而全面发展的学说，是指引人民创造美好生活的行动指南"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832861768712192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义是能够实现的社会理想，这是因为",
        "option": [
            "以人类社会发展规律为依据的",
            "以资本主义社会基本矛盾的发展为依据的",
            "可以用社会主义运动的实践来证明",
            "要靠社会主义的不断完善和发展来实现的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860162293760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会历史的主体，是历史的创造者。这是马克思主义最基本的观点之一。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1795003450107363328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践之所以能够作为检验真理的唯一标准，是由____的本性和实践的特点决定的。",
        "option": "",
        "answer": "真理",
        "id": "1781197122998108160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义的发展经历了两个阶段：自由竞争资本主义和____资本主义。",
        "option": "",
        "answer": "垄断",
        "id": "1781197124134764544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理观上的相对主义，错误在于认为关于同一对象真理性的认识只有一个。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832861647077376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人的意识不仅反映客观世界，并且（通过实践）改造客观世界，这表明人的意识具有能动性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832857633128448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理和价值在认识和实践中是相互制约、相互引导、相互促进的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861626105856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "鲁迅在评《三国演义》时说:“至于写人，亦颇有失,以致欲显刘备之长厚而似伪，状诸葛之多智而近妖”。该评论蕴含的哲理是",
        "option": [
            "要坚持适度原则",
            "要区分事物的两重性",
            "对待事物既要肯定又要否定",
            "要把事物看作一个统一的整体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006672993779712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "世界上第一个社会主义国家是",
        "option": [
            "波兰人民共和国",
            "巴黎公社",
            "苏维埃俄国",
            "中华人民共和国"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006670582054912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会以来，我党制定的一系列正确的路线、方针、政策促进了我国经济的迅猛发展，这说明",
        "option": [
            "经济基础发展的道路是由上层建筑决定的",
            "上层建筑的发展决定经济基础的发展方向",
            "上层建筑对经济基础具有积极的能动作用",
            "社会主义社会的发展不受经济基础决定上层建筑规律的制约"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006675069960192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会各种矛盾中最基本的是",
        "option": [
            "生产力与生产关系的矛盾",
            "物质生产和精神生产的关系",
            "经济基础和上层建筑的关系",
            "阶级与阶级之间的关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006675501973504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想，与时俱进，就是要",
        "option": [
            "不受任何框框的束缚，思想上达到绝对自由",
            "不受任何约束，做到随心所欲",
            "抛弃原有的一切观念，重新评价一切",
            "突破落后观念的束缚，坚持实事求是"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861252812800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义基本经济规律是指",
        "option": [
            "竞争和生产无政府状态的规律",
            "价值规律",
            "资本主义积累的一般规律",
            "剩余价值规律"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858249691136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "理解整个人类社会发展史的钥匙是",
        "option": [
            "生产关系的发展史",
            "社会意识的发展史",
            "生产劳动的发展史",
            "阶级斗争的发展史"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859898052608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "道德是",
        "option": [
            "经济基础最集中、最直接的反映",
            "最抽象的意识形式",
            "上层建筑的核心",
            "调整人与人之间关系的行为规范的总和"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859684143104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "最有利于社会发展的人口状况是",
        "option": [
            "人口多、密度大",
            "人口少、密度小",
            "人口不增也不减",
            "与物质的生产相适应"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859193409536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "划分不同性质的社会制度的根本标准是",
        "option": [
            "占统治地位的生产关系的性质",
            "生产力的发展水平",
            "科学技术水平",
            "国家政权的性质"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859755446272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“哲学把无产阶级当作自己的物质武器，同样，无产阶级把哲学当作自己的精神武器”，这个论断的含义是",
        "option": [
            "马克思主义是无产阶级的世界观和方法论",
            "哲学的存在方式是物质",
            "无产阶级的存在方式是精神",
            "无产阶级掌握哲学就由自为阶级转变为自在阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861840015360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产商品的劳动分具体劳动和抽象劳动，其中具体劳动的作用是",
        "option": [
            "创造新价值",
            "创造剩余价值",
            "创造必要价值",
            "创造使用价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858585235456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "自然规律与社会规律的区别在于",
        "option": [
            "自然规律具有客观性和普遍性，社会规律是主观的，没有普遍性",
            "自然规律有重复性，社会规律没有重复性",
            "自然规律无阶级性，社会规律有阶级性",
            "自然规律通过盲目的、自发的力量起作用，社会规律是通过人的活动实现的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859638005760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“哲学家们只是用不同的方式解释世界，问题在于改变世界”。这一观点是说",
        "option": [
            "认识世界没有必要",
            "认识的目的在于指导实践",
            "实践无需认识指导",
            "实践是认识的本质"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857217892352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义道路，就是在中国共产党领导下，立足基本国情，（），建设社会主义市场经济、社会主义民主政治、社会主义先进文化、社会主义和谐社会、社会主义生态文明，促进人的全面发展，逐步实现全体人民共同富裕，建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，实现中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "坚持四项基本原则",
            "坚持改革开放",
            "解放和发展社会生产力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006678970662912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "据媒体报道，美国哥伦比亚大学的社会学家利用互联网技术做了一次实验，证明只要通过“电子邮件的6次信息接力”，一个人就可以同世界上任何一个陌生人联系上。这表明",
        "option": [
            "世界是普遍联系的统一整体",
            "事物之间的联系都是人为的",
            "世界的普遍联系是通过“中介”实现的",
            "信息是世界普遍联系的基础"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1795006673467736064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义代替资本主义和最后实现共产主义的历史进程，离不开",
        "option": [
            "工人阶级及其政党能动性的发挥",
            "社会主义国家建设事业的推进",
            "世界社会主义运动的发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006678844833792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义在当今世界不但没有过时，而且日益焕发出旺盛的生命力，马克思主义的当代价值体现在它是()",
        "option": [
            "观察当代世界变化的认识工具",
            "指引当代中国发展的行动指南",
            "引领人类社会进步的科学真理",
            "指导社会主义现代化建设的理论纲领"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832861756129280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列说法中，正确表述了地理环境与人类社会关系的是",
        "option": [
            "地理环境影响和制约社会的发展",
            "地理环境决定社会制度的性质和更替",
            "地理环境对社会的作用大小受社会制度的制约",
            "地理环境对社会发展的作用受社会生产力发展水平的制约"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832859336015872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指在一个或几个经济部门中占据垄断地位的大企业联合。",
        "option": "",
        "answer": "垄断组织",
        "id": "1795003449776013312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____性、具体性是感性认识的突出特点。",
        "option": "",
        "answer": "直接",
        "id": "1781197122780004352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《____》首次系统阐述了历史唯物主义的基本观点,实现了历史观上的伟大变革。",
        "option": "",
        "answer": "德意志意识形态",
        "id": "1781197121932754944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济学上的价值是撇开了劳动的具体形式的无差别的人类劳动，它表示的不是人与物的关系，而是商品经济条件下人与人之间交换劳动的____。",
        "option": "",
        "answer": "经济关系",
        "id": "1781197123690168320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思的伟大发现除了剩余价值学说外，另一个是阶级斗争理论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006669659308032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类对自然界的全部“统治”力量在于人类能征服和改造自然界",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857557630976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "既然共产主义理想的实现是历史的必然，那么无论人们是否去努力奋斗追求，共产主义都会自动实现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832860149710848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "主观辩证法与客观辩证法的关系是唯心主义与唯物主义的关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857683460096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会实现的根本条件和基础是",
        "option": [
            "生产资料完全公有化",
            "高度文明与和谐的社会",
            "社会生产力高度发展，产品极大丰富",
            "人们的精神境界普遍提高"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006678135996416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《孙子兵法》曰：“投入亡地然后存，陷入死地而后生\"。韩信据此背水一战，大败赵军;马谡据此屯兵山下，痛失街亭。”这说明",
        "option": [
            "矛盾具有普遍性，矛盾双方没有共性",
            "矛盾双方可以相互转化",
            "矛盾双方是既对立又统一的关系",
            "矛盾具有特殊性，具体问题具体分析是解决矛盾的关键"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672805036032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会运动的物质承担者是",
        "option": [
            "从事物质资料生产的劳动者",
            "经济上占统治地位的阶级",
            "物质资料的生产方式",
            "各革命阶级的联合体"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859868692480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "事物发展过程中的“度”是指",
        "option": [
            "事物保持一定质的量的限度",
            "事物质变的关节点",
            "事物质变的临界点",
            "事物保持一定量的质的限度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856857182208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产商品的社会必要劳动时间随着劳动生产力的变化而发生变化，劳动生产力水平越高",
        "option": [
            "生产每件商品所需的社会必要劳动时间就越多",
            "生产每件商品所需的社会必要劳动时间就越少",
            "单位时间内生产的商品数量越少",
            "单位商品的价值量就越大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858694287360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“钉子缺，蹄铁卸；蹄铁卸，战马蹶；战马蹶，骑士绝；骑士绝，战事折；战事折，国家灭”这首歌谣揭示的哲理是",
        "option": [
            "事物是普遍联系的",
            "事物是偶然性的堆积",
            "事物是由量变引起质变",
            "事物的本质通过现象表现出来"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857154977792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义理论的哲学根据是",
        "option": [
            "矛盾的普遍性与特殊性的关系",
            "矛盾的同一性与斗争性的关系",
            "形式与内容的关系",
            "本质与现象的关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856970428416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "进入21世纪以来，随着经济全球化的深入发展，新一轮科技革命和产业变革进入空前密集活跃期，社会化大生产在世界范围内更大规模、更广范围、更深层次展开，世界格局深度调整，资本主义呈现出的一些新变化新特征主要有",
        "option": [
            "科技创新加速资本主义生产方式变化",
            "国际金融垄断资本主义影响日益显现",
            "社会阶级层级结构呈现复杂性、多样化",
            "发达资本主义国家凭借经济、科技、文化传播等超级优势，在世界范围内推行霸权主义和强权政治"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006671974563840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯说，“我们现在不仅能够指出自然界中各个领域内的过程之间的联系，而且总的说来也能指出各个领域之间的联系了，这样，我们就能够依靠经验自然科学本身所提供的事实，以近乎系统的形式描绘出一幅自然界联系的清晰图画。”这段话包含的哲理是",
        "option": [
            "联系的普遍性造成了事物普遍地以系统的形态存在着",
            "系统由相互联系、相互作用的若干要素组成",
            "系统具有层次性",
            "系统具有整体性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006673425793024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一切从实际出发的基本含义是",
        "option": [
            "从发展变化着的客观实际出发",
            "从特定的历史条件出发",
            "从客观事物存在和发展的规律出发",
            "从个人的愿望和要求出发"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832860665610240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会的生产资料将实现____。",
        "option": "",
        "answer": "社会直接占有",
        "id": "1795003450472267776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会中，劳动者的个人劳动将不再通过交换价值的途径向社会劳动转化，社会成员之间的相互服务也不必采取____的形式来进行。",
        "option": "",
        "answer": "等价交换",
        "id": "1795003450514210816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会的物质生产力发展到一定阶段，便同它们一直在其中运动的现存____或财产关系（这只是生产关系的法律用语）发生矛盾。于是这些关系便由生产力的发展形式变成生产力的桎梏。那时社会革命的时代就到来了。",
        "option": "",
        "answer": "生产关系",
        "id": "1781197123182657536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____全球化是指商品和劳务在全球范围内的自由流动。",
        "option": "",
        "answer": "贸易",
        "id": "1781197124390617088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "意识形态是指反映一定经济关系、政治关系，以及一定阶级或社会集团利益和要求的思想体系，是社会意识诸形式中构成____的部分，通常包括政治法律思想、道德、艺术、宗教、哲学等。",
        "option": "",
        "answer": "观念上层建筑",
        "id": "1781197123291709440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会形态包括社会的____、政治形态和意识形态，是三者具体的、历史的统一。",
        "option": "",
        "answer": "经济形态",
        "id": "1781197123547561984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "2020年以来的新冠肺炎疫情这一全球性重大公共卫生事件直接导致了经济全球化趋势的逆转。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1795006672104587264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实现了人的“自由个性”的发展的是资本主义社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832860279734272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义国家阶级性质的直接表现是行政、立法、司法三权分立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832858790756352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "检验真理的标准只能是客观事物。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832861697409024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人的认识是否具有真理性，决定于它",
        "option": [
            "是否有用",
            "能否被大多数人所接受",
            "是否正确地反映了客观事物及其规律性",
            "是否具有不证自明性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006674163990528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "联结人与自然的中介是",
        "option": [
            "地理环境",
            "生产劳动",
            "社会关系",
            "社会意识"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006675371950080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "货币的五种职能中最基本的是",
        "option": [
            "世界货币和贮藏手段",
            "贮藏手段和支付手段",
            "价值尺度与流通手段",
            "价值尺度与价格标准"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006676630241280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“许多事情我们可以讲一千个理由、一万个理由，但老百姓吃不上饭，就没有理由。‘民以食为天’”。这说明",
        "option": [
            "人的生理需求是社会历史的基础",
            "人的本质决定于人的自然属性",
            "社会发展的根本动力是人的物质欲望",
            "人们首先必须吃、喝、住、穿、行，然后才能从事政治、科技、艺术、宗教等活动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859981938688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义创立的理论基础是",
        "option": [
            "唯物史观和剩余价值理论",
            "辩证唯物主义和历史唯物主义",
            "马克思主义政治经济学",
            "阶级斗争学说和共产主义思想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832860581724160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪一原理可以解释“大众心理影响经济走势”这一社会现象",
        "option": [
            "社会意识对社会存在具有决定作用",
            "社会意识反作用于社会存在",
            "社会心理可以左右社会发展方向",
            "只有正确的社会意识才能影响社会发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859944189952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法认为，原因与结果是",
        "option": [
            "所有时间上先后相继的联系",
            "事物之间引起和被引起的联系",
            "事物之间的外部联系",
            "事物之间的偶然联系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856664244224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断资本主义取代自由竞争资本主义，表明资本主义生产关系",
        "option": [
            "实现了自我否定",
            "发生了根本变化",
            "仍无任何变化",
            "有局部调整，但没有改变本质"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857859620864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "第二次世界大战后，资本主义生产资料所有制发生了新的变化，主要表现为",
        "option": [
            "资本被越来越多的社会成员所占有",
            "国家资本所有制形成并发挥重要作用",
            "法人资本所有制崛起并成为居主导地位的资本所有制形式",
            "各种形式的生产资料公有制崛起并逐渐占据主导地位"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1795006672016506880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“跟着感觉走”，在本质上是",
        "option": [
            "唯心主义经验论的观点",
            "唯物主义反映论的观点",
            "唯理论观点",
            "反理性主义观点"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1795006674554060800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“单凭观察所得的经验，是决不能充分证明必然性的。这是如此正确，以至于不能从太阳总是在早晨升起来判断它明天会再升起。”恩格斯这段话的含义是",
        "option": [
            "感性认识有待于上升为理性认识",
            "感性认识具有局限性",
            "事物的必然性与感性、经验性毫无关系",
            "归纳方法不是万能的"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832860762079232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义哲学认为，物质是",
        "option": [
            "客观存在的一切事物",
            "事物发展的客观规律",
            "对一切可感知的事物的共同本质的科学抽象",
            "标志客观实在的哲学范畴"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738832856542609408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "时代和____的不断发展，是造成社会主义发展道路多样性的现实原因。",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781197124977819648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义的内在品质，是马克思主义的人民性、实践性和发展性的应有之义和必然要求。",
        "option": "",
        "answer": "革命性",
        "id": "1781197122117304320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____的解放与全人类的解放是完全一致的。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1781197125430804480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当代青年要积极投身____伟大事业，勇做担当____大任的时代新人。",
        "option": "",
        "answer": "新时代中国特色社会主义，民族复兴",
        "id": "1781197125539856384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，人的本质是永恒不变的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832859994521600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《荀子》中《天论篇》说道：“天行有常，不为尧存，不为架亡”。这句话揭示了",
        "option": [
            "规律的平等性",
            "社会规律的客观性",
            "规律的能动作用",
            "规律是可以认识的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673211883520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "市场经济是",
        "option": [
            "和商品经济相对应的一种经济形式",
            "市场对资源配置起基础性作用的一种经济形式",
            "由国家干预和调节的一种经济形式",
            "属于社会基本制度范畴的一种经济形式"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006676152090624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于使用价值和价值的说法中正确的是",
        "option": [
            "任何有用物品都同时具有使用价值和价值",
            "任何有用物品的有用程度，都取决于其使用价值和价值之和的大小",
            "任何有用物品都必然具有使用价值和价值",
            "任何有用物品都具有使用价值，但只有这种有用物品是劳动产品并作为商品时，它才具有价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858736230400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在工作中防止“过”或“不及”的关键在于",
        "option": [
            "抓住事物的主要矛盾",
            "抓住事物主要矛盾的主要方面",
            "把握事物的度",
            "确定事物的量"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856844599296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，从实践的活动机制看，实践是",
        "option": [
            "主体与客体通过中介相互作用的过程",
            "道德行为和政治活动",
            "科学实验",
            "生活、行为、现实、实事等感性活动"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861525442560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在物质和运动关系问题上，唯心主义的的错误是",
        "option": [
            "设想无物质的运动",
            "设想无运动的物质",
            "夸大运动的绝对性",
            "夸大静止的绝对性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856811044864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于非意识形态的是",
        "option": [
            "道德",
            "哲学",
            "艺术",
            "语言学"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859696726016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类社会的发展是自然历史过程的含义是",
        "option": [
            "人类社会的发展像自然界一样有其规律性",
            "社会发展史与自然界的发展史完全相同",
            "社会的发展进程不受人们主观意志的影响",
            "社会的发展是一个不包含偶然性的必然过程"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859910635520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于物质运动的说法中错误的是",
        "option": [
            "物质世界的运动是有条件的",
            "物质世界的运动是绝对的",
            "物质世界的运动是无条件的",
            "物质世界总是处于不断的变动之中"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857368887296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法认为世界是普遍联系的，联系是指",
        "option": [
            "对立面之间的同一性和斗争性的关系",
            "矛盾的普遍性与特殊性之间的关系",
            "事物之间和事物内部诸要素之间的相互影响、相互作用和相互制约",
            "对一事物存在和发展发生作用和影响的各种因素的总和"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857113034752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“实事求是”包含着丰富的哲学思想，它体现着",
        "option": [
            "主观和客观的统一",
            "认识和实践的统一",
            "唯物主义和辩证法的统一",
            "自由和必然的统一",
            "尊重客观规律和发挥主观能动性的统一"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1795006674856050688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质生活资料的生产方式是人类社会存在和发展的基础。这是因为",
        "option": [
            "生产方式是生活资料的谋得方式",
            "生产方式是全部社会关系的总和",
            "生产方式决定整个社会的面貌",
            "生产方式决定社会制度的性质",
            "生产方式决定社会制度的更替"
        ],
        "answer": "ACDE",
        "id": "1795006675673939968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，人的自由而全面的发展",
        "option": [
            "是社会发展的根本目标",
            "是社会进步的重要内容",
            "既是社会发展的结果，又是社会发展的原因",
            "与社会政治、经济、文化的发展互为前提"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860174876672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列事物属于唯物史观“社会存在”的有",
        "option": [
            "人们的物质生产实践活动",
            "人们实践活动所利用的自然资源",
            "人们实践活动所创造的社会生产力",
            "人们在实践活动中所形成的各种社会关系"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832859382153216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学技术革命和____的发展，是第二次世界大战后资本主义发生变化的根本推动力量。",
        "option": "",
        "answer": "生产力",
        "id": "1795003449939591168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化体现了____的要求，不仅发达国家从中受益，一些发展中国家在参与经济全球化进程中也得到了快速发展。",
        "option": "",
        "answer": "社会化生产",
        "id": "1795003449901842432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____的观点是马克思主义的基本观点。",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781197122633203712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在马克思主义世界观和方法论中，____是其核心内容，为人们认识世界和改造世界提供了根本方法。",
        "option": "",
        "answer": "唯物辩证法",
        "id": "1781197122486403072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会存在是指社会物质生活条件，是社会生活的物质方面，主要包括自然地理环境、人口因素和____。",
        "option": "",
        "answer": "物质生产方式",
        "id": "1781197123258155008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____利润是垄断资本家凭借其在社会生产和流通中的垄断地位而获得的超过平均利润的高额利润。",
        "option": "",
        "answer": "垄断",
        "id": "1781197124243816448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在资本主义社会，生产资料私有制使商品生产者彼此独立经营，生产处于无政府状态，生产者对他的私人劳动能否得到社会承认，是没有把握的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006676974174208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "产业资本划分为货币资本、生产资本、商品资本的依据是资本各个部分在循环中的职能不同。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832859067580416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "暴力革命是无产阶级革命的一般形式，同时也不排除和平取得政权的可能性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860376203264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级的科学世界观和方法论是辩证唯物主义和历史唯物主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861940678656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在唯物辩证法的三大规律中，否定之否定规律被人类认识得最晚，这是因为它所揭示的对象与其他两个规律有所不同。否定之否定规律揭示了事物发展的",
        "option": [
            "源泉和动力",
            "形式和状态",
            "结构和功能",
            "方向和道路"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006673035722752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义事业从一国向多国发展壮大开始于",
        "option": [
            "第一次世界大战之后",
            "第二次世界大战之后",
            "新中国成立之后",
            "苏联建成社会主义国家之后"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006670628192256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "有这样一道数学题：“90%*90%*90%*90%*90%=？”其答案是约59%。90分看似一个非常不错的成绩，然而，在一项环环相扣的连续不断的工作中，如果每个环节都打点折扣，最终得出的成绩就是不及格，这里蕴含的辩证法道理是",
        "option": [
            "肯定中包含否定",
            "量变引起质变",
            "必然性通过偶然性开辟道路",
            "可能和现实是相互转化的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006672452714496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思通过对资本主义生产中价值增殖过程的分析，把雇佣工人的劳动时间分为",
        "option": [
            "生产使用价值的时间和生产价值的时间",
            "转移旧价值的时间和创造新价值的时间",
            "生产生产资料价值的时间和生产剩余价值的时间",
            "再生产劳动力价值的时间和生产剩余价值的时间"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006677318107136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《矛盾论》中提出“马克思主义的活的灵魂”是指",
        "option": [
            "矛盾的同一性和斗争性的关系",
            "内因和外因的关系",
            "一般和个别的关系",
            "具体地分析具体的情况"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856894930944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "哲学是",
        "option": [
            "一切科学之科学",
            "各门学科的知识基础",
            "系统化和理论化的世界观",
            "特定时代人们的世界观"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857540853760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以感性直观为基础，把人的认识看成是消极地、被动地反映和接受外界对象，类似于照镜子那样的反射活动，是直观的、消极被动的反映论属于",
        "option": [
            "辩证唯物主义认识论",
            "唯心主义认识论",
            "旧唯物主义认识论",
            "历史唯物主义认识论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860917268480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学家洛仑兹提出“蝴蝶效应”理论，他说“可预言一只蝴蝶在巴西振动翅膀会在得克萨斯州引起龙卷风”，这个说法",
        "option": [
            "说明一种事物和现象可以通过一系列中介环节和另一事物、现象发生联系",
            "片面夸大了联系的普遍性",
            "把联系理解为主观随意的，否认联系的客观性",
            "否认了联系的多样性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856983011328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践基础上的理论创新，是",
        "option": [
            "决定着社会发展趋势",
            "决定着社会变革力度",
            "社会发展和变革的先导",
            "国家兴旺发达的不竭动力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861374447616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“世界不是一成不变的事物的集合体，而是过程的集合体”，这一论断说明",
        "option": [
            "世界除了过程，什么都不存在",
            "一切都在变化和发展，没有永恒不变的事物",
            "世界作为过程的集合体本身是没有方向的运动状态",
            "承认运动就必然否认相对稳定"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857142394880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说：“无论哪一种社会形态，在它所能容纳的全部生产力发挥出来以前，是决不会灭亡的；而新的更高的生产关系，在它存在的物质条件在旧社会的胞胎里成熟以前，是决不会出现的。”这段话说明",
        "option": [
            "生产力的发展是促使社会形态更替的最终原因",
            "一种新的生产关系的产生需要客观的物质条件的成熟",
            "无论哪一种社会形态，当它还能够促进生产力发展时，是不会灭亡的",
            "社会形态总是具体的、历史的",
            "在一定程度上生产关系决定生产力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006675631996928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断没有消除竞争是因为",
        "option": [
            "竞争是一切社会生产所共有的",
            "竞争是商品经济一般规律，垄断并没有消灭商品经济",
            "垄断必须通过竞争来维持",
            "在垄断组织之外，还存在着为数众多的中小企业"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832857788317696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产商品的劳动二重性是指",
        "option": [
            "个别劳动",
            "社会劳动",
            "具体劳动",
            "抽象劳动"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738832858119667712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "只有____这样的先进阶级，才能领导全人类解放的伟大事业。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1794956425080864768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____全球化是指世界各国、各地区在金融业务、金融政策等方面相互协调、相互渗透、相互竞争不断加强，使全球金融市场更加开放、金融体系更加融合、金融交易更加自由的过程。",
        "option": "",
        "answer": "金融",
        "id": "1781197124424171520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产资料____是社会主义经济制度的根基，社会主义国家任何时候都不能放弃。",
        "option": "",
        "answer": "公有制",
        "id": "1781197124831019008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本不是物，而是一定的、社会的、属于一定历史社会形态的____，后者体现在一个物上，并赋予这个物以独特的社会性质。",
        "option": "",
        "answer": "生产关系",
        "id": "1781197123987963904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义一定能够实现，这是由人类社会的发展规律所决定的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006679394287616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化创造了世界各国的经济“共赢”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857918341120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践之所以是检验真理的唯一标准是由真理的本性和实践的特点决定的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861684826112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对待马克思主义，我们应该采取的态度是",
        "option": [
            "随着时代的发展，对其做出根本修改",
            "只把它当成过去的一种思想来看待",
            "在实践的基础上把坚持和发展统一起来",
            "要坚持马克思和恩格斯说过的每一句话"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006669135020032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯指出：“世界不是既成事物的集合体，而是过程的集合体。”这是唯物辩证法的“一个伟大的基本思想”。对此理解不正确的是",
        "option": [
            "一切事物只有经过一定的过程才能实现自身的发展",
            "把世界看作事物和过程的集合体是辩证法的基本思想",
            "用发展的观点看问题也就是用过程论的观点看问题",
            "发展是一个过程，在过程中体现着发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006672675012608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物主义认识论和唯心主义认识论的根本区别在于",
        "option": [
            "是否承认认识是主体对客体的反映",
            "是否承认人有认识能力",
            "是否承认世界是可以被认识的",
            "是否承认认识世界是为了改造世界"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861428973568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产资本区分为不变资本和可变资本的依据是",
        "option": [
            "资本不同部分的物质形态不同",
            "资本不同部分在剩余价值生产过程中的作用不同",
            "不变资本不体现剥削关系，可变资本体现剥削关系",
            "资本不同部分的价值周转方式不同"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858337771520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑对社会发展的促进作用取决于",
        "option": [
            "有效地为经济基础服务",
            "适应经济基础的需要",
            "掌握在哪个阶级手中",
            "被服务的经济基础是否适应社会生产力发展的需要"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859608645632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "所谓抽象人性论意指",
        "option": [
            "否认人的社会性，关于人的本质的唯心主义观点&nbsp;",
            "一种对人类共同人性的科学抽象的理论",
            "一种否认人之共性的错误理论",
            "一种资产阶级哲学独创的理论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859457650688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人工智能是人的（）的一种特殊表现",
        "option": [
            "客观实在性",
            "意识能动性",
            "实践性",
            "社会历史性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857024954368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "导致生产集中和资本集中的根本原因是",
        "option": [
            "资本家对剩余价值的追逐",
            "资本家的联合",
            "资本主义国家的计划",
            "资本家对生产技术的改进"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857872203776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人口因素不是社会发展的决定力量。这是因为",
        "option": [
            "人口因素不能决定社会制度的性质",
            "人口生产受生产力发展水平的制约",
            "人口生产不能决定社会制度的更替",
            "人口生产不能加速或延缓社会的发展",
            "人口生产的社会形式受生产方式制约"
        ],
        "answer": "ABCE",
        "id": "1795006675720077312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义以价值作为追求目标，对价值和剩余价值的追求不受财富的使用价值形态的限制，而可以无限制地扩大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006672234610688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "金银天然不是货币，但货币天然是金银。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858979500032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "面对不同国家在生产方式、发展水平、文化背景等方面的差异，要以共同（）的理念引领经济全球化。",
        "option": [
            "构建人类命运共同体",
            "应对挑战",
            "保护生态环境",
            "各国平等互利"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006671714516992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在苏维埃俄国提出并领导实施新经济政策的是",
        "option": [
            "斯大林",
            "列宁",
            "布哈林",
            "托洛斯基"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006670053572608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑是指",
        "option": [
            "社会的经济制度",
            "科学技术",
            "社会生产关系",
            "建立在一定社会经济基础之上的意识形态及相应的制度和设施"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006675111903232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在抗击“非典”中，许多患者被治愈后又捐出自己的血清，用于治疗其他患者，这说明",
        "option": [
            "人的价值只体现在特定的场合和行为中",
            "人的价值必须以满足个人需要为前提",
            "人的价值表现为人的能力的大小",
            "人的价值是在满足自身和他人的需要中实现的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859470233600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证唯物主义认为",
        "option": [
            "动者恒动，静者恒静",
            "动即是静，静即是动",
            "静止是物质运动的特殊状态",
            "只有绝对的运动，没有相对的静止"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857205309440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "坚持从思想和感觉到物的路线是",
        "option": [
            "马克思主义的认识路线",
            "旧唯物主义的认识路线",
            "唯心主义的认识路线",
            "经验论的认识路线"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861454139392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在认识过程的第二次飞跃中的认识是",
        "option": [
            "感性具体阶段的认识",
            "理性抽象阶段的认识",
            "理性具体阶段的认识",
            "感性与理性统一的认识"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861277978624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会必要劳动时间是指在现在的社会正常条件下，在社会平均的熟练程度和劳动强度下制造某种使用价值所需要的劳动时间。这种“正常生产条件”是",
        "option": [
            "全社会所有生产部门的技术装备水平",
            "全社会大多数生产部门的技术装备水平",
            "某一生产部门内部的先进技术装备水平",
            "某一生产部门内部的大多数产品已经达到的技术装备水平"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858484572160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "构建社会主义和谐社会的哲学依据是",
        "option": [
            "矛盾的普遍性原理",
            "矛盾的特殊性原理",
            "矛盾的同一性原理",
            "矛盾的斗争原理"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856676827136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认识论与唯心主义认识论的区别在于是否承认",
        "option": [
            "世界的可知性",
            "客观事物是认识的对象",
            "认识发展的辩证过程",
            "社会实践是认识的基础"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1738832860866936832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "东欧剧变、苏联解体，最根本的原因是：()",
        "option": [
            "放弃了社会主义道路",
            "放弃了无产阶级专政",
            "放弃了共产党的领导",
            "放弃了马克思列宁主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860426534912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践是人类能动地改造世界的社会性物质活动，具有()的特征。",
        "option": [
            "客观实在性",
            "自觉能动性",
            "社会历史性",
            "主观目的性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832860619472896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____方法是对立统一规律在方法论上的体现，在唯物辩证法的方法论体系中居于核心地位，是我们认识事务的根本方法。",
        "option": "",
        "answer": "矛盾分析",
        "id": "1781197122595454976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "法国科学家路易•巴斯德说：“在观察事物之际，机遇偏爱有准备的头脑。”这句话强调了",
        "option": [
            "人们对每一件事物都要细心观察",
            "人们在认识事物时要有理性指导",
            "人们获得感性经验的重要性",
            "人们应充分发挥主观能动性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673731977216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本积累的源泉是",
        "option": [
            "不变资本",
            "可变资本",
            "全部预付资本",
            "剩余价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006676886093824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "矛盾的同一性是指",
        "option": [
            "思维中的前后一致",
            "事物之间的共同点",
            "矛盾双方相互依存、贯通的性质和趋势",
            "矛盾双方相互排斥的性质"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856832016384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本积累和资本主义扩大再生产的关系是",
        "option": [
            "资本积累是资本主义扩大再生产的源泉",
            "扩大再生产是资本积累的源泉",
            "资本积累本身就是扩大再生产",
            "扩大再生产与资本积累无内在联系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858237108224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "哲学基本问题是",
        "option": [
            "思维与存在的关系问题",
            "实践与认识的关系问题",
            "社会存在与社会意识的关系问题",
            "真理与谬误的关系问题"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857318555648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在认识论中坚持反映论原则的是",
        "option": [
            "所有唯物主义的观点",
            "辩证唯物主义的观点",
            "机械唯物主义的观点",
            "朴素唯物主义的观点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861395419136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "感觉是认识起点的观点",
        "option": [
            "可以是可知论的观点，也可以是不可知论的观点",
            "可以是唯物主义的观点，也可以是唯心主义的观点",
            "是唯物主义的观点，不是唯心主义的观点",
            "是唯心主义的观点，不是唯物主义的观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861416390656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会生活在本质上是",
        "option": [
            "物质的",
            "运动的",
            "实践的",
            "精神的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857192726528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在一切社会里，社会财富由",
        "option": [
            "价值构成的",
            "各种各样的使用价值构成的",
            "资本构成的",
            "货币构成的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858572652544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "基因编辑是应对遗传性疾病的一种潜在治疗办法，但其技术运用极具争议，这不仅是因为基因的变化会传给后代并最终有可能影响整个基因库，而且更重要的是基因编辑会产生长远而深刻的社会影响，可能衍生出一系列棘手的伦理、法律和安全难题，正因如此，许多国家对人类基因编辑技术制定了相应的伦理、法律规范。人类严格控制基因编辑行为的原因在于",
        "option": [
            "人的实践活动要遵循真理尺度与价值尺度的统一",
            "基因编辑技术可能突破人类的伦理道德底线",
            "科学技术有时表现为异己的、敌对的力量",
            "人的实践活动是合规律性与合目的性的统一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006674726027264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，关于阶级的论述正确的是",
        "option": [
            "依然存在小范围的经济剥削和政治压迫",
            "阶级将会消亡",
            "阶级剥削和压迫不复存在",
            "阶级斗争随之消失"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1795006678622535680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证的否定是",
        "option": [
            "事物自我的否定",
            "事物发展的环节",
            "事物联系的环节",
            "扬弃"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832856353865728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义产生的直接理论来源是",
        "option": [
            "德国古典哲学",
            "英国古典政治经济学",
            "英法两国的空想社会主义",
            "法国启蒙思想"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832861777100800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从马克思主义的内容来看，____观点是马克思主义首要的和基本的观点，这一基本观点体现在马克思主义全部思想内容之中。",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781197122083749888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "哲学的基本问题是存在和____的关系问题。",
        "option": "",
        "answer": "思维",
        "id": "1781197122155053056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "意大利的康帕内拉于1602年在监狱里写出了《____》，进一步描绘了一个财产公有、共同劳动和人人平等的理想社会。",
        "option": "",
        "answer": "太阳城",
        "id": "1781197124499668992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____就是人们在交换中都愿意接受的某种商品，即商品交换的媒介。",
        "option": "",
        "answer": "一般等价物",
        "id": "1781197123803414528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在人与世界的相互作用中，人与世界同时得到改变，并获得日益丰富的内容。造成这一变化的基础是人的实践活动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832857578602496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "为了获得高额垄断利润，垄断组织在采购原材料时多采取",
        "option": [
            "垄断高价",
            "垄断低价",
            "自由价格",
            "市场价格"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006671542550528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在第一次世界大战中成为东西方矛盾焦点和帝国主义政治体系最薄弱环节的国家是",
        "option": [
            "德国",
            "奥地利",
            "中国",
            "俄国"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861852598272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "世界上惟一不变的是变，这说明",
        "option": [
            "运动时世界的本原",
            "世界上只有运动，没有静止",
            "运动是绝对的，静止是相对的",
            "运动与静止时绝对对立的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857444384768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济的发展经历了以下两个阶段",
        "option": [
            "自由商品经济和垄断商品经济",
            "农业商品经济和工业商品经济",
            "资本主义商品经济与社会主义商品经济",
            "简单商品经济与发达商品经济"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858778173440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "决定商品价值量的社会必要劳动时间",
        "option": [
            "以抽象劳动为尺度",
            "以私人劳动为尺度",
            "以剩余劳动为尺度",
            "以简单劳动为尺度"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858501349376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义自由竞争引起生产和资本集中，生产和资本集中发展到一定程度必然产生",
        "option": [
            "社会化大生产超出国界",
            "商品输出替代资本输出",
            "垄断",
            "资本输出替代商品输出"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857851232256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春。”辩证法认为发展的实质是新事物的产生和旧事物的灭亡、新生事物必然取代旧事物，从根本上说，是因为",
        "option": [
            "新生事物产生于旧事物之后，是新出现的事物",
            "新生事物具有新的结构和功能，能适应已经变化了的环境和条件",
            "新生事物是对旧事物的扬弃，并添加了旧事物所不能容纳的新内容",
            "在社会历史领域内，新生事物符合广大人民群众的根本利益和要求"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1795006673253826560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "德国哲学家康德认为，外部世界是杂乱无章的，是人的感性直观形式给外部世界以时间和空间的联系，人的先验的知性形式给外部世界以因果性等联系。这种观点",
        "option": [
            "承认事物间存在着联系",
            "否认了事物间存在着联系",
            "否认了事物联系的客观性",
            "强调了事物间的联系是主观联系"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1795006673337712640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁关于社会主义理论的主要贡献包括",
        "option": [
            "把社会主义建设作为一个长期探索、不断实践的过程",
            "把大力发展生产力、提高劳动生产率放在首位",
            "在过渡时期不能人为取消商品经济，而要利用商品货币关系发展经济",
            "社会主义革命后可以利用资本主义的某些方法建设社会主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006670716272640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“我们今天生活着的世界，与其说是自然世界，还不如说是人造或人为世界。在我们的周围几乎每样东西都刻有人的技能的痕迹。”这段话应理解为",
        "option": [
            "人造的或人为的世界是惟一存在的世界",
            "人类世界是人的实践活动对象化的结果",
            "自在世界日益转化为人化自然",
            "现实世界是人类精神的创造物"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738832856517443584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "相对剩余价值生产是以____提高为条件的。",
        "option": "",
        "answer": "社会劳动生产率",
        "id": "1795003450308689920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____尺度体现了人的活动的目的性。",
        "option": "",
        "answer": "价值",
        "id": "1781197123111354368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践标准之所以具有不确定性，是因为",
        "option": [
            "每个人的实践都不相同",
            "实践是社会的历史的实践",
            "实践的形式是多种多样的",
            "实践是人的有意识、有目的的活动"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673773920256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义代替资本主义的表述不正确的是",
        "option": [
            "长期的历史过程",
            "隐蔽的历史过程",
            "曲折的历史过程",
            "复杂的历史过程"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006677703983104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "盲人摸象”与“管中窥豹，可见一斑”，告诉我们的哲理是",
        "option": [
            "坚持适度原则",
            "坚持两点论与重点论相统一",
            "事物的发展是前进性与曲折性的统一",
            "看问题要全面，反对以点代面、以偏概全"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672851173376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义强大生命力的根源在于其",
        "option": [
            "彻底的革命性",
            "理论包罗万象",
            "科学性与阶级性的统一",
            "以实践为基础的科学性与革命性的统一"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006669046939648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "制约人们行为及其动机的根本条件是",
        "option": [
            "生产方式",
            "传统意识",
            "政治制度",
            "阶级关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859956772864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义之所以能够超越空想社会主义，是因为把争取社会主义的斗争建立在",
        "option": [
            "科学的思想体系上",
            "社会发展客观规律的基础上",
            "批判空想社会主义上",
            "共产主义者同盟上"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832860510420992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "事物中的真相和假象的区别是",
        "option": [
            "真相表现事物的本质，假象表现事物的外在现象",
            "客观存在的是真相，主观想象的是假象",
            "隐藏在事物内部的是真相，显现于事物外部的是假象",
            "从正面表现事物本质的是真相，从反面表现事物本质的是假象"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856605523968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“古之天下，亦今之天下；今之天下，亦古之天下”这个论断是",
        "option": [
            "唯物论的观点",
            "辩证法的观点",
            "决定论观点",
            "形而上学的观点"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857079480320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命建设和改革的实践证明，要运用马克思主义指导实践，必须实现马克思主义中国化，马克思之所以能够中国化的原因在于",
        "option": [
            "马克思主义理论的内在要求",
            "马克思主义与中华民族优秀文化具有相融性",
            "中国革命建设和改革的实践需要马克思主义指导",
            "马克思主义为中国革命建设和改革提供了现实发展模式"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006678047916032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的理论之所以是空想，其主要原因在于",
        "option": [
            "不成熟的资本主义生产状况",
            "不成熟的阶级状况",
            "空想社会主义者知识不够渊博",
            "空想社会主义者的立场是资产阶级的"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1795006670804353024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义经典作家与其他思想家预见未来社会的方法区别在于",
        "option": [
            "前者从客观规律出发，后者从理性出发",
            "前者侧重于一般特征的揭示，后者侧重于详尽细节的描绘",
            "前者通过批判旧世界发现新世界，后者凭空猜测无法知道的事情",
            "前者是乐观主义的态度，后者是悲观主义的态度"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832860204236800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以人民为中心的思想()",
        "option": [
            "创造性地运用和发展了唯物史观关于人民群众创造历史的基本原理",
            "否定了杰出人物在历史中的重大作用",
            "体现了马克思主义政党的政治立场和执政理念",
            "体现了共产党人的价值取向和工作导向"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832859130494976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“各尽所能，按需分配”的实现具有重大意义，它将最终实现人类在分配上的真正____。",
        "option": "",
        "answer": "平等",
        "id": "1781197125170757632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级革命是无产阶级进行斗争的最高形式，以建立____的国家政权为目的。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级专政",
        "id": "1781197124793270272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会实现了人类解放，人类将最终从支配他们生活和命运的异己力量中解放出来，实现从____王国向____王国的飞跃，开始自觉地创造自己的历史。",
        "option": "",
        "answer": "必然，自由",
        "id": "1781197125321752576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "预见未来共产主义社会的基本特征，既要从资本主义社会中寻找灵感，更要从社会主义社会的建设与发展中寻找启示。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860137127936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "2008年国际金融危机后，西方发达资本主义国家纷纷拨付巨额财政资金救助大型金融机构，推出大规模经济刺激计划，实施（），造成政府债务不断攀升。",
        "option": [
            "量化宽松货币政策",
            "紧缩货币政策",
            "量化宽松财政政策",
            "严格的财政政策"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006671802597376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类社会发展的一般规律是",
        "option": [
            "生产方式内部的矛盾规律",
            "生产力和生产关系、经济基础和上层建筑之间的矛盾运动规律",
            "社会存在和社会意识的矛盾规律",
            "物质生产和精神生产的矛盾规律"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006675199983616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "有一则箴言,“在溪水和岩石的斗争中，胜利的总是溪水，不是因为力量，而是因为坚持。”“坚持就是胜利”的哲理在于",
        "option": [
            "必然性通过偶然性开辟道路",
            "肯定中包含着否定的因素",
            "量变必然引起质变",
            "有其因必有其果"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672540794880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从研究对象上说，马克思主义是",
        "option": [
            "马克思、恩格斯创立的基本理论、基本观点和学说的体系，也包括继承者对它的发展",
            "无产阶级争取自身解放和整个人类解放的学说体系",
            "关于无产阶级斗争的性质、目的和解放条件的学说",
            "关于自然、社会和人类思维发展一般规律的学说，是关于社会主义必然代替资本主义、最终实现共产主义的学说"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861865181184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义哲学认为世界的本质是",
        "option": [
            "思维和存在的统一",
            "各种实物的总和",
            "主体和客体的统一",
            "多样性的物质统一"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857268224000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“因果联系是由于人们多次看到的两组现象前后相随而形成的心理习惯”，这一观点是",
        "option": [
            "相对主义诡变论观点",
            "唯心主义非决定论观点",
            "庸俗唯物论观点",
            "唯物主义决定论观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856639078400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于马克思主义真理观的是",
        "option": [
            "真理具有一元性",
            "有用即真理",
            "谎言说一百遍就成为真理",
            "真理和谬误没有严格的界限"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861076652032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理的内容是",
        "option": [
            "以统治阶级的意志为转移的",
            "以某些个人的意志为转移的",
            "以全人类的意志为转移的",
            "客观事物的本质和规律"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861017931776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思指出“如果物没有用，那么其中包含的劳动也就没有用，不能算作劳动，因此不形成价值。”这段话说明",
        "option": [
            "价值的存在以物的有用性为前提",
            "价值的存在与物的有用性互为前提",
            "只要物是有用的，它就有价值",
            "物越是有用就越有价值"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858602012672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“英雄和人民群众共同创造历史”，这个观点的实质是",
        "option": [
            "历史唯物主义",
            "历史唯心主义",
            "历史主义",
            "自然主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859495399424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "作家史铁生在《奶奶的星星》中讲道：奶奶说，地上死一个人，天上又多了一个星星，人死了就会升到业空，变成星星给走夜道的人照个亮了。于是他“慢慢相信，每一个活过的人，都能给后人的路途上添些光亮，也许是一颗巨星，也许是一把火炬，也许只是一支含泪的烛光……”这对理解个人在社会历史中的作用的启示有",
        "option": [
            "历史是无数个人相互作用的合力的结果",
            "杰出个人决定历史发展的走向",
            "人人都是历史的创造者",
            "每个人对社会发展都有或大或小的作用",
            "每个人对社会发展都有推动作用"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1795006675548110848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是唯物辩证法的实质和核心。",
        "option": "",
        "answer": "对立统一规律",
        "id": "1781197122339602432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义意识形态中也包含着人类丰富的精神财富。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832859054997504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对经济文化相对落后的国家可以先于发达资本主义国家进入社会主义，理解错误的是",
        "option": [
            "它是由革命的客观形势和条件所决定的",
            "它并不违背生产关系一定要合适生产力状况的规律",
            "它是与历史上社会形态更替也不是从最发达而是从薄弱的或不发达的地方开始类似",
            "它是“反常现象”，是“畸形的早产儿”"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006670187790336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义产生的经济、社会历史条件是",
        "option": [
            "科学技术的发展",
            "资本主义经济的发展",
            "无产阶级反对资产阶级斗争日益激化",
            "工人阶级登上历史舞台"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006668682035200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "（）的迅速发展，使生产、资本和商品的国际化进一步深化，极大地推动了经济全球化进程。",
        "option": [
            "跨国公司",
            "垄断资本",
            "金融全球化",
            "资本输出"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006671756460032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“不能把历史顺境中的成功简单归功于个人，也不能把历史逆境中的挫折简单归咎于个人。”这句话强调的是",
        "option": [
            "历史人物的作用是纯粹的历史偶然",
            "历史人物的作用是纯粹的历史必然",
            "评价历史人物应坚持历史主义原则",
            "评价历史人物应坚持精神分析的方法"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006674897993728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑反作用的直接根源存在于",
        "option": [
            "生产力中",
            "生产方式中",
            "社会形态中",
            "经济基础中"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859663171584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "改革是社会主义制度的",
        "option": [
            "必然阶段",
            "表现形式",
            "革命性过程",
            "自我完善和发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832860476866560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证的否定的实质是",
        "option": [
            "质量互变",
            "直线性和曲线性的统一",
            "扬弃",
            "周期性和回复性的统一"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856701992960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当前世界贫富差距拉大的根本原因是()",
        "option": [
            "地区局部战争",
            "自然资源不均衡",
            "国际经济旧秩序",
            "国际经济新秩序"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857977061376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义相对过剩人口的产生是",
        "option": [
            "人口繁殖过多过快的结果",
            "工业吸收的人口绝对减少的结果",
            "资本有机构成不变条件下资本积累的结果",
            "资本有机构成不断提高条件下资本积累的结果"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858174193664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法认为，矛盾双方在一定条件下的转化是",
        "option": [
            "向着自己的对立面的转化",
            "向任何一个方向的转化",
            "由坏向好的方向转化",
            "由低级向高级转化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856710381568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的基本特征中，最重要的是",
        "option": [
            "工人阶级和劳动人民的政权",
            "公有制为主体和共同富裕",
            "各尽所能，按劳分配",
            "以人为本，构建和谐社会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006670141652992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "划分阶级的标准是",
        "option": [
            "经济标准",
            "政治标准",
            "思想标准",
            "社会标准"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859419901952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中正确表达了认识客体的涵义的是",
        "option": [
            "认识的客体是主体实践和认识的对象",
            "认识的客体是主体创造出来的对象",
            "认识的客体是外部自然界",
            "认识的客体是客观存在的事物"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861349281792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践的中介是",
        "option": [
            "各种形式的工具、手段以及运用、操作这些工具、手段的程序和方法",
            "对一事物存在和发展有联系的各种要素的总和",
            "构成事物一切要素的总和",
            "受命于主观、见之于客观的活动"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832860900491264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学家尼葛庞蒂说：“预测未来的最好办法就是把它创造出来。”从认识和实践的关系看，这句话对我们的启示是",
        "option": [
            "认识总是滞后于实践",
            "实践和认识互为先导",
            "实践高于认识",
            "实践与认识是合一的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860887908352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化的表现包括",
        "option": [
            "生产全球化",
            "贸易全球化",
            "金融全球化",
            "利润平均化"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832857763151872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指操纵国民经济命脉，并在实际上控制国家政权的少数垄断资本家或垄断资本家集团。",
        "option": "",
        "answer": "金融寡头",
        "id": "1781197124206067712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "随着科学技术的发展，人类已经制造出诸如醋酸纤维、聚苯乙烯、合成橡胶等自然界原本不存在的化合物，其数量已经达到数百万种。这说明物质世界是人类创造的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857607962624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国家垄断资本主义有各种不同的具体形式，其实质都是()利用国家机器来为其发展服务的手段，是资产阶级国家在直接参与社会资本的再生产过程中，代表资产阶级总利益并凌驾于个别垄断资本之上，对社会经济进行调节的一种形式。",
        "option": [
            "私人垄断资本",
            "资本家",
            "金融资本",
            "统治者"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006671584493568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义哲学吸取的黑格尔哲学中的“合理内核”是",
        "option": [
            "唯物主义思想",
            "可知论思想",
            "辩证法思想",
            "认识论思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006668866584576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "剩余价值率反映的是",
        "option": [
            "不变资本价值的增殖程度",
            "资本家的赚钱程度",
            "固定资本价值的增殖程度",
            "资本家对工人的剥削程度"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858262274048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济基础是指",
        "option": [
            "一定历史时期社会占统治地位的生产关系的总和",
            "一定历史时期社会各种关系的总和",
            "一定历史时期社会生产和分配关系的总和",
            "生产资料的所有制关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859625422848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会物质生活条件是指",
        "option": [
            "自然界",
            "人口因素",
            "地理环境",
            "地理环境、人口因素和生产方式的总和"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859801583616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义",
        "option": [
            "是不断发展的科学理论体系",
            "虽然诞生于19世纪的产物，但没有停留于19世纪",
            "虽然产生于欧洲，却跨越欧洲影响了全世界",
            "对于不断发展着的今天已经难以适应了"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006669181157376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》提出的无产阶级取得政治统治以后的任务是",
        "option": [
            "用革命的暴力镇压资产阶级的反抗",
            "一步步地夺取资产阶级的全部资本，彻底消灭私有制",
            "把全部生产资料集中在国家手中，使国家有计划地组织生产",
            "大力发展生产力，尽快增加生产力的总量"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006678094053376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从当代资本主义发展的实际情况来看，生产资料____依然是资本主义的基本经济制度，作为资本主义生产方式本质特征的雇佣劳动制度依然存在并运行着。",
        "option": "",
        "answer": "私有制",
        "id": "1781197124461920256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“人的思维是否具有真理性，这并不是一个理论的问题，而是一个实践的问题。人应该在实践中证明自己思维的真理性，即自己思维的现实性和力量，亦即自己思维的此岸性。”这一论断说明了实践是检验认识是否具有真理性的唯一标准。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861659660288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义发展史上的第一次历史性飞跃是指",
        "option": [
            "19世纪中叶，社会主义从空想发展到科学",
            "20世纪初，社会主义从理论发展到建立社会主义制度的实践",
            "社会主义从一国实践发展到多国实践",
            "20世纪70年代末开始的社会主义改革"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006669877411840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“真理与谬误的对立只是在非常有限的范围内才具有绝对的意义”是",
        "option": [
            "形而上学的观点",
            "唯物辩证法的观点",
            "诡辩论的观点",
            "相对主义的观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673903943680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产资料包括",
        "option": [
            "生产力和生产关系",
            "生产工具和劳动者",
            "劳动对象和劳动资料",
            "劳动产品"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859726086144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "两种商品可以按一定比例相互交换的原因，在于他们",
        "option": [
            "有不同的使用价值",
            "都是具体劳动的产物",
            "对人们有共同的效应",
            "在生产中都耗费了一般的人类劳动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858547486720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1633年,伽利略因宣传“日心说”被教廷判处终身监禁。1979年11月10日罗马教皇在公开集会上正式承认伽利略在350多年前受到教廷审判是不公正的，公开为伽利略平反。这说明",
        "option": [
            "谬误在一定条件下可以转化为真理",
            "真理在一定条件下可以转化为谬误",
            "真理是不断发展的",
            "真理终将战胜谬误"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832860963405824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义哲学关于物质范畴的正确理解是",
        "option": [
            "物质是各种实物的总和",
            "物质范畴是从各种物的总和中抽象出来的",
            "物质的惟一特性是它可以被感知",
            "物质是自然界中具体的物质形态"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857305972736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "决定商品之间交换比例的是",
        "option": [
            "商品的需要程度",
            "商品的有用的程度",
            "商品的使用价值",
            "商品的价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858753007616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于物质与运动的关系的说法中正确的是",
        "option": [
            "存在着离开物质的运动",
            "存在着离开运动的物质",
            "物质和运动是同一个东西",
            "运动和物质是不可分的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857406636032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列对空想社会主义的认识正确的是",
        "option": [
            "它是一种批判、否定资本主义的思潮",
            "它反映了早期无产阶级迫切要求改造现存社会、建立理想的新社会的愿望",
            "它是早期无产阶级意识和利益的先声",
            "就理论体系而言，它属于资产阶级的理论"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006670758215680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国家垄断资本主义是____和私人垄断资本融合在一起的垄断资本主义。",
        "option": "",
        "answer": "国家政权",
        "id": "1781197124277370880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义产生于19世纪40年代，创始人是马克思和____。",
        "option": "",
        "answer": "恩格斯",
        "id": "1781197121744011264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本原始积累的实质是",
        "option": [
            "资本家靠自身勤劳致富，兴办资本主义企业",
            "劳动者自愿脱离土地到城市做工，为资本家进行积累",
            "资本家用经济手段诱使农民脱离土地成为雇佣劳动者",
            "通过暴力手段迫使劳动者与生产资料分离，把大量财富集中在资本家手中"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006676105953280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认识论首要的和基本的观点是",
        "option": [
            "唯物论的观点",
            "实践的观点",
            "辩证法的观点",
            "认识是一个过程的观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861550608384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法认为，事物是运动、变化、发展的。发展的实质是",
        "option": [
            "事物的前进性",
            "质变",
            "前进性和曲折性的统一",
            "新事物产生，旧事物灭亡"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856773296128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义的物质范畴理论具有丰富而深刻的理论意义，它包括",
        "option": [
            "坚持了唯物主义一元论",
            "坚持了能动的反映论和可知论，批判了不可知论",
            "体现了唯物论和辩证法的统一",
            "体现了唯物主义自然观与唯物主义历史观的统一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832856567775232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯发展了英国古典经济学理论中的劳动价值论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006669529284608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在《哥达纲领批判》中，把未来社会划分为第一阶段和高级阶段。列宁在《国家与革命》中则明确地把共产主义社会第一阶段称为",
        "option": [
            "社会主义初级阶段社会",
            "不发达的社会主义社会",
            "发达的社会主义社会",
            "社会主义社会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006670099709952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“事实一再告诉我们，马克思、恩格斯关于资本主义社会基本矛盾的分析没有过时，关于资本主义必然消亡、社会主义必然胜利的历史唯物主义观点也没有过时。——资本主义最终消亡、社会主义最终胜利，必然是一个很长的历史过程。我们要深刻认识资本主义社会的（），——认真做好两种社会制度长期合作和斗争的各方面准备。”",
        "option": [
            "自我革命能力",
            "不断扩张野心",
            "自我调节能力",
            "经济实力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006671844540416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断形成后，价值规律改变了()",
        "option": [
            "内容",
            "作用",
            "后果",
            "表现形式"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857964478464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断利润是通过",
        "option": [
            "操纵市场获得的",
            "改进技术获得的",
            "扩大投资获得的",
            "增加贷款获得的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857838649344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义生产过程的二重性是指",
        "option": [
            "生产使用价值的劳动过程和生产剩余价值的价值增殖过程",
            "转移价值的过程和创造价值的过程",
            "生产使用价值的劳动过程和生产价值的价值形成过程",
            "价值形成过程和价值增殖过程"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858329382912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思的两大伟大发现是指",
        "option": [
            "劳动价值论",
            "剩余价值论",
            "科学社会主义",
            "历史唯物主义",
            "辩证唯物主义"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1795006675590053888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1876—1878年，恩格斯写出了《____》，全面阐述了马克思主义理论体系。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1794956424992784384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "这种无差别的人类劳动，在商品经济条件下创造出商品的价值实体，是劳动的____。",
        "option": "",
        "answer": "社会属性",
        "id": "1781197123732111360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "交换价值是两种不同性质的使用价值相交换时量的____关系。",
        "option": "",
        "answer": "比例",
        "id": "1781197123656613888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "我们通过眼、耳、鼻、舌、身各种感官感觉到一个梨子的各种属性，在意识中把它们联系起来形成了关于这个梨子的感性形象，这种反映形式是",
        "option": [
            "感觉",
            "知觉",
            "表象",
            "分析"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673862000640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "全部马克思主义学说的核心和理论结论是",
        "option": [
            "科学社会主义",
            "马克思主义哲学",
            "马克思主义经济政治学",
            "无产阶级革命学说"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006669835468800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品的使用价值和价值的矛盾，其完备的外在表现形式是",
        "option": [
            "商品与商品的对立",
            "商品与货币的对立",
            "私人劳动和社会劳动的对立",
            "具体劳动和抽象劳动的对立"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006676454080512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "主张“世界上除了运动着的物质之外，什么也没有”的观点是",
        "option": [
            "主张世界统一于物质的唯物主义观点",
            "否认人的意识存在的自然唯物主义观点",
            "否认世界物质存在具有条件性",
            "否认世界存在的无限丰富性的机械唯物主义观点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857255641088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "任何真理都有自己适用的条件和范围，这说明真理具有",
        "option": [
            "不确定性",
            "主观性",
            "相对性",
            "绝对性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861093429248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁对辩证唯物主义物质范畴的定义继承和汲取了",
        "option": [
            "以往唯物主义理解物质存在和物质概念的合理内容",
            "以往唯心主义理解物质存在和物质概念的合理内容",
            "以往辩证法理解物质存在和物质概念的合理内容",
            "以往可知论理解物质存在和物质概念的合理内容"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857469550592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列各项属于实践的基本形式的有",
        "option": [
            "生产实践",
            "教育实践",
            "医疗实践",
            "科学实验",
            "处理社会关系的实践"
        ],
        "answer": "ADE",
        "id": "1795006674252070912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义所有制和所有权的关系是",
        "option": [
            "所有制的性质和特点可以从所有权出发去认识",
            "所有制是所有权的基础",
            "所有权是所有制的法律形式",
            "所有制决定着所有权"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832858073530368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "最鲜明体现资本主义国家实质的国家职能是政治职能。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858992082944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济中最经常、最大量、最普遍的经济行为是",
        "option": [
            "市场竞争关系",
            "商品交换关系",
            "劳动力买卖关系",
            "追求利润最大化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006676064010240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实现共产主义，必须找到现实的阶级力量，这就是",
        "option": [
            "现代工人阶级",
            "无产阶级",
            "现代工人阶级或无产阶级",
            "工农联盟"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006678404431872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "货币转化为资本的决定性条件是",
        "option": [
            "资本积累了大量的货币",
            "劳动力成为商品",
            "生产资料成为资本",
            "劳动成为商品"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795009513921708032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于物质静止的说法中正确的是",
        "option": [
            "物质的静止指的是物质完全停止运动的状态",
            "物质的静止指的是物质在运动过程中的相对静止",
            "物质的静止指的是事物的本质稳定不变",
            "物质的静止和物质的运动都是无条件的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857356304384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认识论认为，人类认识发展的动力在于",
        "option": [
            "人类的精神活动",
            "人类的社会生活",
            "人类的正确思想路线",
            "人类的社会实践"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861240229888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "发达资本主义国家之间的关系是()",
        "option": [
            "利益共同体",
            "有共同利益，也有矛盾斗争",
            "有共同的政治利益，同时也有经济矛盾",
            "有共同的经济利益，同时也有政治矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858002227200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中正确表达了认识主体的涵义的是",
        "option": [
            "认识的主体是具有感性认识能力的人",
            "认识的主体是具有理性认识能力的人",
            "认识的主体是具体的，有血有肉的人",
            "认识的主体是从事社会实践和认识活动的人"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861357670400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界，正在经历一场百年未有之大变局，国际格局和国际体系深刻调整，全球治理体系深刻变革，国际力量对比正在发生近代以来最具革命性的变化，世界进入新的动荡变革期。资本主义社会问题加速积累，资本主义国家内部的矛盾和冲突日益明显，其主要表现是",
        "option": [
            "经济发展失调",
            "政治体制失灵",
            "金融寡头失势",
            "社会融合机制失效"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1795006671932620800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "由于提高劳动强度而生产的剩余价值属于",
        "option": [
            "绝对剩余价值",
            "相对剩余价值",
            "超额剩余价值",
            "利润"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858274856960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值增殖过程是超过一定点而延长了的价值形成过程，这里的“一定点”是指",
        "option": [
            "工人补偿劳动力价值所需要的时间",
            "资本主义生产过程的起点",
            "剩余劳动时间的起点",
            "必要劳动时间的终点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858316800000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品的价值量由生产商品的社会必要劳动时间决定，它是在",
        "option": [
            "同一种商品的生产者之间的竞争中实现的",
            "不同商品的生产者之间的竞争中实现的",
            "商品的生产者和消费者之间的竞争中实现的",
            "商品的生产者和销售者之间的竞争中实现的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858471989248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "矛盾的基本属性是",
        "option": [
            "普遍性和特殊性",
            "绝对性和相对性",
            "整体与局部",
            "同一性和斗争性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856932679680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值规律调节社会劳动在各部门的分配是通过",
        "option": [
            "价格始终同价值相等实现的",
            "价格高于价值实现的",
            "价格低于价值实现的",
            "价格围绕价值上下波动实现的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858442629120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义政权的分权制衡涉及到的权力主要包括",
        "option": [
            "立法权",
            "管理权",
            "行政权",
            "司法权"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832858132250624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“按图索骥”的错误在于",
        "option": [
            "理论脱离实际",
            "经验论",
            "教条主义",
            "唯理论"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832860778856448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1889年7月，在恩格斯的指导下，国际社会主义者在巴黎举行代表大会，标志着____的诞生。",
        "option": "",
        "answer": "第二国际",
        "id": "1781197124575166464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义的基本矛盾是生产与消费之间的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832859029831680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义政党的最高纲领和奋斗目标是",
        "option": [
            "解放生产力，发展生产力",
            "建设高度发达的社会主义精神文明",
            "实现共产主义",
            "建设富强、文明、民主的社会主义国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006678358294528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "造成社会主义发展道路多样性的现实原因",
        "option": [
            "无产阶级政党自身成熟程度的不同",
            "历史文化传统的差异性",
            "时代和实践的不断发展",
            "革命传统不同"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006670229733376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "看问题“只见树木，不见森林”是",
        "option": [
            "普遍联系的观点",
            "孤立的观点",
            "唯心主义的观点",
            "不可知论观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856760713216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人民至上是马克思主义的政治立场。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861730963456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义政党制度的实质是",
        "option": [
            "允许工人阶级及其政党参与国家政治生活",
            "允许马克思主义政党独立执政",
            "不受资本主义国家政权的资本主义性质制约",
            "资产阶级选择自己的国家管理者，实现其内部利益平衡的政治机制"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006676760264704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义哲学认为物质的唯一特性是",
        "option": [
            "存在性",
            "结构性",
            "运动",
            "客观实在性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857490522112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以下哪种实践类型是最基本的社会实践活动()",
        "option": [
            "科学文化实践",
            "社会政治实践",
            "物质生产实践",
            "阶级斗争"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860653027328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“实践、认识、再实践、再认识，这种形式，循环往复以至无穷，而实践和认识的每一循环的内容，都比较地进到高一级的程度。这就是辩证唯物论的全部认识论”。这个论断揭示了",
        "option": [
            "认识对实践的依赖关系",
            "认识是一个辩证的无限发展过程",
            "主观与客观、理论与实践的具体的历史的统一",
            "马克思主义认识论是能动的革命的反映论",
            "认识过程的总的规律"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1795006674809913344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "苏联解体和东欧剧变，说明社会主义在发展过程中出现挫折和反复，这一事实表明",
        "option": [
            "新生事物的成长不是一帆风顺的",
            "事物发展的道路是前进性与曲折性的统一",
            "“资本主义必然灭亡，社会主义必然胜利”的结论是错误的",
            "社会主义取代资本主义将是一个长期的过程"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832856374837248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实现人的____的发展，是马克思主义追求的根本价值目标,也是共产主义社会的根本特征。",
        "option": "",
        "answer": "自由而全面",
        "id": "1781197125284003840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "充当贮藏手段的货币，必须是实在的足值的____货币，纸币不具备贮藏手段的职能。",
        "option": "",
        "answer": "金银",
        "id": "1781197123874717696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "第二次世界大战后资本主义发生的变化从根本上说是人类社会发展一般规律和____作用的结果。",
        "option": "",
        "answer": "资本主义经济规律",
        "id": "1795003449981534208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "金银天然就是货币。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832858966917120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“听其言必责其用，观其行必求其功。”选自《韩非子·六反》，意思是听他的言论后，一定要责成他付诸于行动，观察他的行为后，一定要求得他的功绩。这种观点是",
        "option": [
            "强调认识对实践的作用",
            "强调实践对认识的检验作用",
            "认为认识可以脱离实践",
            "认为实践可以脱离认识"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006674033967104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "质与量的最根本的区别是",
        "option": [
            "质是内在的，量是外在的",
            "质是由矛盾的特殊性决定的，量是由矛盾普遍性决定的",
            "质与事物直接同一，量与事物不直接同一",
            "质是单一的，量是多方面的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856823627776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动力成为商品是",
        "option": [
            "一切社会经济制度共有的",
            "简单商品经济的前提",
            "自然经济转化为商品经济的决定性条件",
            "货币转化为资本的决定性条件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858400686080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产关系中最具决定意义的是",
        "option": [
            "产品的分配关系",
            "产品的交换关系",
            "生产资料所有制关系",
            "人们在生产中的地位"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859734474752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法与形而上学对立的焦点在于",
        "option": [
            "是否承认事物的普遍联系",
            "是否承认事物的永恒发展",
            "是否承认事物发展的源泉和动力在于事物内部的矛盾性",
            "是否承认事物发展是有客观规律"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857125617664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____能够应用于生产过程，与生产力中的劳动资料、劳动对象和劳动者等因素相结合而转化为实际生产能力。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1781197123438510080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动过程是劳动一般性质和劳动的社会形式的统一。劳动的一般性质是指",
        "option": [
            "个人与社会之间的相互作用过程",
            "劳动者相互之间的信息交流过程",
            "人与自然之间的物质变换过程",
            "社会与自然之间的物质变换过程"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006675330007040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《资本论》中有这样的表述：“对上衣来说，无论是裁缝自己穿还是他的顾客穿，都是一样的。”这主要是因为无论谁穿",
        "option": [
            "上衣都是抽象劳动的结果",
            "上衣都起着价值的作用",
            "上衣都起着使用价值的作用",
            "上衣都是社会劳动的结果"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006677100003328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "相对剩余价值的获得是靠",
        "option": [
            "延长工作日，增加剩余劳动时间的结果",
            "工作日不变，增加必要劳动时间获得的",
            "全社会劳动生产率普遍提高的结果",
            "个别企业提高劳动生产率的结果"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858287439872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级革命是不同于以往一切革命的最新类型的革命，主要表现在",
        "option": [
            "无产阶级革命是要消灭私有制、建立公有制的社会革命",
            "无产阶级革命是最终要彻底消灭一切阶级剥削和阶级统治的革命",
            "无产阶级革命是为绝大多数人谋利益的运动",
            "无产阶级革命是不断前进的历史进程"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006670846296064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实现共产主义是长期的历史过程，主要是指",
        "option": [
            "资本主义的灭亡和向社会主义的转变是一个长期的历史过程",
            "社会主义社会的充分发展和最终向共产主义过渡需要很长的历史时期",
            "放弃社会主义道路也就是放弃对共产主义理想的追求，就是对共产主义事业的背叛"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1795006678886776832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证思维方法是人们正确进行理性思维的方法。主要有()",
        "option": [
            "归纳与演绎",
            "分析与综合",
            "抽象与具体",
            "逻辑与历史"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832856307728384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "历史上，资本主义民主的发展有其____，政党制、代议制、一人一票、三权分立等是对欧洲封建专制的否定和革新。",
        "option": "",
        "answer": "进步性",
        "id": "1781197124097015808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在经济基础和上层建筑这对矛盾当中",
        "option": [
            "经济基础是矛盾的主要方面",
            "经济基础应上层建筑的需要产生",
            "上层建筑是矛盾的主要方面",
            "上层建筑是经济基础的物质根源"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006674939936768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "广义的马克思主义是指",
        "option": [
            "马克思、恩格斯时代的学说",
            "马克思、恩格斯时代创立的学说",
            "马克思、恩格斯创立的无产阶级思想的科学体系",
            "由马克思、恩格斯创立并由其继承者发展着的马克思主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006669789331456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑的根本性质取决于",
        "option": [
            "经济基础",
            "政治制度",
            "国家政权",
            "意识形态"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859507982336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会意识主要是对",
        "option": [
            "物质资料生产方式的反映",
            "阶级斗争的反映",
            "统治阶级意志的反映",
            "社会发展规律的反映"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859931607040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义的生产资料将实现",
        "option": [
            "社会直接占有",
            "国家所有",
            "集体所有",
            "个人所有"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832860254568448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“至于写人，亦颇有失，以致欲显刘备之长厚而似伪，状诸葛之多智而近妖”。这是鲁迅对《三国演义》的点评。这一评述所蕴含的哲理是",
        "option": [
            "对事物既要认识其矛盾的主要方面又要认识其矛盾的次要方面",
            "对事物既要看到其现象又要抓住事物的本质",
            "对事物既要把握其同一性又要把握其斗争性",
            "对事物既要肯定又要否定"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856739741696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“我们从小麦的滋味中根本无法判断它是封建农民生产的，还是资本主义制度下农业工人生产的”。这说明",
        "option": [
            "使用价值是个历史的范畴",
            "同一种物品的使用价值会随生产关系的变化而变化",
            "有使用价值的物品一定是劳动产品",
            "一种物品具有的使用价值并不反映生产关系的性质"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858451017728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义理想的实现不是靠什么神秘的力量或奇迹，而是靠社会的发展和进步，靠____的实践。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1781197125359501312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类创造的自然语言和人工语言是人类意识的物质外壳。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832857620545536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "学习马克思主义理论的主要目标是",
        "option": [
            "树立科学的世界观、人生观、价值观",
            "掌握具体的社会科学知识",
            "学会认识和改造世界的具体方法",
            "掌握具体的自然科学知识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006669093076992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从哲学上看，世界上的万事万物归结起来无非是两大类现象",
        "option": [
            "矛盾现象与和谐现象",
            "运动现象与静止现象",
            "物质现象与精神现象",
            "进步现象与倒退现象"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857528270848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "地理环境在社会发展中的作用主要通过",
        "option": [
            "对人的心理素质的影响才能实现",
            "对人的生理结构的影响才能实现",
            "对生产过程的影响才能实现",
            "对民族气质的影响才能实现"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859201798144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在劳动价值理论上的贡献在于",
        "option": [
            "创立了劳动价值论",
            "提出了劳动二重性原理",
            "扩展了创造价值的劳动的内容和范围",
            "提出了生产要素参与价值分配的问题"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858417463296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在展望未来社会的问题上，空想社会主义主要依靠猜测和想象的方法，而马克思主义经典作家则基于科学的____原则。",
        "option": "",
        "answer": "方法论",
        "id": "1781197125023956992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质资料的生产方式包括",
        "option": [
            "劳动者和劳动工具两个方面",
            "劳动资料和劳动对象两个方面",
            "生产关系和生产资料两个方面",
            "生产力和生产关系两个方面"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795009482527342592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一种认识是不是真理，要看它",
        "option": [
            "能否满足人们的需要",
            "能否被多数人认可",
            "能否付诸实践",
            "能否在实践中最终取得预期的效果"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861139566592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是人类在生产实践中形成的改造和影响自然以使其适合社会需要的物质力量。",
        "option": "",
        "answer": "生产力",
        "id": "1781197123400761344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对一个复杂事物的正确认识往往需要经过",
        "option": [
            "由感性认识到理性认识，再由理性认识回到感性认识",
            "由感性认识到理性认识，再由理性认识回到实践的两次飞跃",
            "由实践到认识，由认识到实践的一次完成",
            "由实践到认识，由认识到实践的多次反复"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006674075910144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "单位商品价值量与劳动生产率变动之间的关系是",
        "option": [
            "劳动生产率提高时单位商品价值量不变",
            "劳动生产率降低时单位商品价值量降低",
            "单位商品价值量与劳动生产率的变动成反比",
            "单位商品价值量与劳动生产率的变动成正比"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006676500217856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人们在物质生产过程中形成的生产关系本质上是",
        "option": [
            "人与自然的关系",
            "管理与被管理的关系",
            "人与人的物质利益关系",
            "人们之间的分工协作关系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859768029184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "坚持从物到感觉和思想的路线是",
        "option": [
            "唯物主义认识论的路线",
            "唯心主义认识论的路线",
            "先验论的认识路线",
            "唯理论的认识路线"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861462528000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义发展史上的几次飞跃是",
        "option": [
            "19世纪中叶，社会主义从空想发展到科学",
            "20世纪初，社会主义从理论发展到制度建立的实践",
            "社会主义从一国实践发展到多国实践",
            "推动社会进步的力量"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832860464283648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____高度发展，产品极大丰富，是实现共产主义的必要条件。",
        "option": "",
        "answer": "社会生产力",
        "id": "1781197125095260160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "阶级斗争对阶级社会发展的推动作用突出表现在",
        "option": [
            "生产力的发展",
            "生产关系的变革",
            "社会形态的更替",
            "科技的进步"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006675241926656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在研究商品时，之所以考察商品的使用价值，因为使用价值是",
        "option": [
            "人类生存、发展的物质条件",
            "构成财富的物质内容",
            "满足人们需要的物质实体",
            "商品交换价值的物质承担者"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858614595584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "2008年由美国次贷危机引发的金融危机迅速在全球蔓延，在危机面前，人们应该积极主动应对，化危为机。下列名言中符合意识能动性原理的是",
        "option": [
            "信心比黄金更重要",
            "我们唯一恐惧的就是恐惧本身",
            "问题与解决问题的方法是同时产生的",
            "事不避难，知难不难"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006673295769600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在经济文化相对落后的国家建设社会主义，更具有历史____。",
        "option": "",
        "answer": "长期性",
        "id": "1781197124940070912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "不同的地理环境对社会存在和发展起",
        "option": [
            "决定作用",
            "加速或延缓作用",
            "无足轻重的作用",
            "决定国家民族命运的作用"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859860303872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一个完整的认识过程是",
        "option": [
            "感觉——知觉——表象",
            "概念——判断——推理",
            "实践——认识——实践",
            "感性认识——理性认识——感性认识"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861269590016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大指出，中国特色社会主义进入新时代，我国的社会主要矛盾是()。",
        "option": [
            "人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "经济增长效率和财富分配公平之间的矛盾",
            "个人权利同集体利益之间的矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859214381056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质、运动、时间、空间具有内在统一性，它要求我们想问题、办事情要",
        "option": [
            "一切从整体着眼",
            "一切以发展的观点为转移",
            "一切以联系的观点为转移",
            "一切以时间、地点、条件为转移"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857503105024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商业利润来源于()",
        "option": [
            "销售人员的剩余价值",
            "商品购销的差额",
            "资本在流通中的增值",
            "产业工人创造的剩余价值的一部分"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858035781632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的直接理论来源是",
        "option": [
            "空想社会主义的学说",
            "19世纪初期以圣西门、傅立叶、欧文为代表的空想社会主义",
            "空想平均共产主义",
            "唯物史观和剩余价值学"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832860489449472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质的唯一特性是____。",
        "option": "",
        "answer": "客观实在性",
        "id": "1781197122192801792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化",
        "option": [
            "推动世界生产力的发展",
            "使一些发展中国家总体上处于更为不利的地位",
            "使发展中国家形成对别国经济的依赖",
            "使世界经济发展不平衡加剧"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832857750568960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "货币转化为资本的决定性条件是",
        "option": [
            "劳动力成为商品",
            "生产资料可以买卖",
            "一般等价物固定为货币",
            "货币是社会财富的一般代表"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858362937344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义工资的本质是工人劳动的报酬",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832859088551936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义经济危机的实质是",
        "option": [
            "人口过剩的危机",
            "生产不足的危机",
            "生产相对过剩的危机",
            "生产绝对过剩的危机"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006677360050176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "认识运动是一个无限反复、无限发展过程的观点属于",
        "option": [
            "唯心主义认识论的观点",
            "旧唯物主义认识论的观点",
            "马克思主义认识论的观点",
            "机械唯物主义认识论的观点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861475110912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品的二因素是对立的统一的，这对矛盾解决有赖于",
        "option": [
            "劳动生产率的不断提高",
            "货币的出现并充交换媒体",
            "商品的出现",
            "商品物质实体的消亡"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858560069632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理和谬误在一定条件下可以相互转化，这是",
        "option": [
            "诡辩论的观点",
            "经验论的观点",
            "辩证唯物主义的观点",
            "旧唯物主义的观点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860975988736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济基础相对于上层建筑来说是易变的，这种情况存在于",
        "option": [
            "封建社会",
            "资本主义社会",
            "社会主义社会",
            "一切社会形态"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859520565248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证法所说的“扬弃”是指",
        "option": [
            "克服和抛弃",
            "纯粹的否定",
            "既克服又保留",
            "纯粹的肯定"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856626495488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“真理和谬误的对立，只是在非常有限的范围内才有意义”是",
        "option": [
            "形而上学的观点",
            "唯物辩证法的观点",
            "诡辩论的观点",
            "相对主义的观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832860950822912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "感性认识和理性认识的根本区别在于",
        "option": [
            "感性认识是包含错误的认识，理性认识是正确认识",
            "感性认识反映事物的现象，理性认识反映事物的本质",
            "感性认识来源于社会实践，理性认识来源于抽象思维",
            "感性认识产生于日常生活，理性认识产生于科学实验"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861315727360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人的认识是主体对客体的直观的反映，这是一种",
        "option": [
            "辩证唯物主义认识论的观点",
            "机械唯物主义认识论的观点",
            "主观唯心主义认识论的观点",
            "客观唯心主义认识论的观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861336698880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "道德是调整人们之间以及个人与社会之间关系的____的总和，是依靠社会舆论以及人们的信念、习惯、传统和教育来起作用的精神力量。",
        "option": "",
        "answer": "行为规范",
        "id": "1781197123329458176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "老子曰：“合抱之木，生于毫末;九层之台，起于垒土;千里之行，始于足下。”这句话体现的哲理是",
        "option": [
            "质变是量变的必要准备",
            "量变是质变的必要准备",
            "质变是量变的必然前提",
            "质变是量变的基础"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006672947642368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的发展经历了哪些阶段",
        "option": [
            "16－17世纪早期科学社会主义",
            "18世纪空想平均共产主义",
            "19世纪批判的空想社会主义",
            "20世纪的空想社会主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006677875949568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "提出社会主义革命同时胜利论的是",
        "option": [
            "马克思和恩格斯",
            "列宁",
            "斯大林",
            "毛泽东"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006670493974528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从创立者、继承者的认识成果上说，马克思主义理论是",
        "option": [
            "无产阶级争取自身解放和整个人类解放的学说体系",
            "关于无产阶级斗争的性质、目的和解放条件的学说",
            "由马克思和恩格斯创立并为后继者所不断发展的科学理论体系",
            "关于资本主义转化为社会主义以及社会主义和共产主义发展的普遍规律的学说"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861886152704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "理解马克思主义政治经济学的枢纽是",
        "option": [
            "剩余价值学说",
            "生产价格理论",
            "劳动二重性理论",
            "劳动力商品理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858430046208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本的价值构成是指",
        "option": [
            "生产资料和劳动力之间的比例",
            "机器设备和原材料之间的比例",
            "固定资本和流动资本之间的比例",
            "不变资本和可变资本之间的比例"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858211942400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "各种垄断组织虽然形式不同，但本质都是为了",
        "option": [
            "避免两败俱伤",
            "联合起来共同发展",
            "相互之间竞争",
            "获取高额垄断利润"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006671454470144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "严格意义上的社会革命是指",
        "option": [
            "思想、文化、技术领域的重大变革",
            "革命阶级推翻反动阶级的统治",
            "统治阶级内部政权的更替",
            "反动阶级对革命政权的篡夺"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859533148160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "承认真理内容的客观性，也就是承认",
        "option": [
            "真理的相对性",
            "真理的绝对性",
            "真理标准的不确定性",
            "真理和事物是同一的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006674122047488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中属于辩证唯物主义认识论观点的是()",
        "option": [
            "人的认识是上帝的启示",
            "人的知识来源于理念世界",
            "人的认识是主体对客体的能动反映",
            "人的认识是受到环境的刺激而引起的直观的反映"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860640444416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义回答人的本质问题的立足点是",
        "option": [
            "人的社会关系",
            "人的自然属性",
            "人类的共同利益",
            "人的自身需要"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859445067776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____规律揭示了事物普遍联系的根本内容和变化发展的内在动力。",
        "option": "",
        "answer": "对立统一",
        "id": "1781197122415099904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断形成后，价值规律改变了",
        "option": [
            "内容",
            "作用",
            "后果",
            "表现形式"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006671408332800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "自由竞争资本主义阶段，资本主义国家对外经济联系的主要方式是",
        "option": [
            "资本输出",
            "商品输出",
            "对外经济援助",
            "技术输出"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006671626436608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁说：“没有革命的理论，就不会有革命的运动”，这句话应理解为",
        "option": [
            "革命运动是由革命理论派生的",
            "革命理论是革命运动的基础",
            "革命理论对革命实践具有最终决定作用",
            "革命理论对革命实践具有重要指导作用"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006674981879808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“不积跬步，无以致千里；不积小流，无以成江海。”这说明了",
        "option": [
            "质变与量变的辩证关系",
            "矛盾同一性与斗争性的辩证关系",
            "归纳与演绎的辩证关系",
            "现象与本质的辩证关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857343721472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义始终保持蓬勃生命力的关键在于",
        "option": [
            "毫不动摇地坚持自己的观点",
            "与时俱进的理论品质",
            "批判地继承了前人的学说",
            "掌握了永恒真理"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006668912721920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“此亦一是非，彼亦一是非”的命题，其含义是",
        "option": [
            "强调真理的客观性",
            "否认真理的客观性",
            "强调真理具有客观标准",
            "否认真理具有客观标准"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861131177984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于时间空间与物质运动的关系的说法中正确的是",
        "option": [
            "时间和空间是物质运动的存在形式",
            "时间和空间是物质运动的前提",
            "时间和空间与物质运动是可分的",
            "离开物质运动的时间和空间更为“纯粹”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857381470208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列各项正确说明人的活动与社会规律之间关系的有",
        "option": [
            "人们可以认识和利用社会规律",
            "社会规律是通过人的活动实现的",
            "人们可以根据自己的愿望改变社会规律",
            "社会规律就是人的活动的规律，人的活动受社会规律的制约"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832859348598784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当代资本主义的新变化表明资本主义的本质是",
        "option": [
            "从根本上说是人类社会发展一般规律和资本主义经济规律作用的结果",
            "超出了资本主义制度现有基本框架",
            "意味着资本主义生产力的根本性质发生了变化",
            "意味着资本主义生产关系的根本性质发生了变化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006677662040064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产力和生产关系、经济基础和上层建筑这两对社会基本矛盾的关系是",
        "option": [
            "前者和后者相互决定，相互制约",
            "前者和后者并行不悖",
            "以后者为基础，推动前者矛盾的解决",
            "以前者为基础，两者互相制约，相互作用"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859570896896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级古典政治经济学最具代表性的人物是",
        "option": [
            "马尔萨斯和西斯蒙第",
            "亚当•斯密和大卫•李嘉图",
            "大卫•李嘉图和西斯蒙第",
            "亚当•斯密和凯恩斯"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006668820447232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品生产者要获得更多收益必须使生产商品的",
        "option": [
            "个别劳动时间等于倍加的社会必要劳动时间",
            "个别劳动时间等于社会必要劳动时间",
            "个别劳动时间大于社会必要劳动时间",
            "个别劳动时间小于社会必要劳动时间"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858459406336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "东欧剧变、苏联解体的最根本原因是____出了问题。",
        "option": "",
        "answer": "政治方向",
        "id": "1781197124684218368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "我国数学家华罗庚在一次报告中以“一支粉笔多长为好”为例来讲解他所倡导的优选法。对此，他解释道,“每只粉笔都要丢掉一段一定短的粉笔头，但就这一点来说，愈短愈好。但太短了，使用起来很不方便，而且容易折断。每断一次，必然浪费一个粉笔头，反而不合适。因而就出现了粉笔多长合适的问题——这就是一个优选问题。”所谓优选问题，从辩证法的角度看。就是要",
        "option": [
            "注重量的积累",
            "保持事物质的稳定性",
            "坚持适度原则",
            "全面考虑事物属性的多样性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006672498851840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "我们常说“失败是成功之母”，西方人说成“失败教会成功”，说的都是同一个意思，即失败总是与成功相生相伴，没有失败，就不会有成功。上述观点给我们的启示是",
        "option": [
            "矛盾是事物发展的动力",
            "矛盾具有普遍性与特殊性",
            "内因是事物发展的根本原因",
            "矛盾在一定条件下是可以相互转化的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672763092992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济最早出现于",
        "option": [
            "资本主义社会初期",
            "原始社会末期",
            "奴隶社会晚期",
            "封建社会全盛期"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858765590528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "先进的社会意识之所以对社会存在起促进作用，在于",
        "option": [
            "它不完全受具体的社会存在和社会实践的制约",
            "它有相对独立性",
            "意识形态诸形式之间的相互协调",
            "它符合了社会发展的客观规律"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859881275392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“代替那存在着阶级和阶级对立的资产阶级旧社会的，将是这样一个联合体，在那里，每个人的自由发展是一切人的自由发展的条件”。这是",
        "option": [
            "《共产党宣言》中的一段话",
            "《共产主义原理》中的一段话",
            "《哥达纲领批判》中的一段话",
            "《资本论》中的一段话"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832860216819712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本的技术构成是指在一定技术水平下",
        "option": [
            "固定资本和流动资本的比例关系",
            "所用资本和所费资本的比例关系",
            "生产资料和劳动力的比例关系",
            "厂房、设备和原材料的比例关系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858220331008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "事物的性质是由",
        "option": [
            "矛盾的普遍性决定的",
            "矛盾的同一性决定的",
            "矛盾斗争性决定的",
            "主要矛盾的主要方面决定的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856920096768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以下不属于资本积累后果的是",
        "option": [
            "资本有机构成提高",
            "工作日的延长",
            "相对过剩人口的形成",
            "贫富两极分化扩大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006676412137472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "区分事物发展过程的量变和质变的标志是",
        "option": [
            "事物发展变化是否迅速",
            "事物质变的临界点",
            "事物发展是否超过“度”的范围",
            "事物发展是否显著"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856869765120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "过分强调理性认识的作用，否认感性认识的重要性的观点，在哲学上属于",
        "option": [
            "可知论学派",
            "不可知论学派",
            "唯理论学派",
            "经验论学派"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861500276736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人们由于利益的驱动，疯狂挖掘草原上的植物——“发菜”，严重地破坏了草原植被，造成局部土地沙漠化，这个案例说明",
        "option": [
            "过分强调人的主观能动性，忽视了客观规律",
            "过分强调事物的绝对运动，否认事物的相对静止",
            "只追求人的活动与经济利益直接联系，没有看到眼前活动与生态平衡的长远的间接联系",
            "只看到物与物质间的联系，没有看到人与人的联系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857096257536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国家垄断资本主义的产生是",
        "option": [
            "科学技术发展的必然产物",
            "生产高度社会化和资本主义基本矛盾尖锐化的结果",
            "资本主义国家实行生产资料全部国有化的结果",
            "商品经济发展的一般规律"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857809289216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“人一次也不能踏入同一条河流”是",
        "option": [
            "辩证法观点",
            "诡辩论观点",
            "形而上学唯物主义观点",
            "唯心主义观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856999788544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义政党是工人阶级的先锋队，它明确地指出了马克思主义政党的",
        "option": [
            "阶级性和先进性",
            "革命性和斗争性",
            "先进性和科学性",
            "先进性和革命性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006670540111872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义追求的根本价值目标是",
        "option": [
            "实现人的自由而全面的发展",
            "实现人类永恒不变的普适价值",
            "四海之内皆兄弟的大同世界",
            "自由、平等、博爱的理性王国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006678182133760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "区分一个事物是新事物还是旧事物，最根本的是",
        "option": [
            "是否同历史发展的必然趋势相符合",
            "是否为大多数人所支持",
            "在形式上是否新奇",
            "在时间上是否是新近发生的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856727158784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质的根本属性是",
        "option": [
            "客观实在性",
            "运动",
            "结构性",
            "层次性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857230475264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类社会发展的根本动力是",
        "option": [
            "人民群众",
            "阶级斗争",
            "社会基本矛盾",
            "科技革命"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859596062720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    }
]